<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="love">
        <item>走着，走着， 就散了， 回忆都淡了；看着看着， 就累了， 星光也暗了； 听着听着， 就醒了， 开始埋怨了；回头发现， 你不见了， 突然我乱了。</item>
        <item>我的世界太过安静， 静得可以听见自己心跳的声音。 心房的血液慢慢流回心室， 如此这般的轮回。 聪明的人，喜欢猜心 ，也许猜对了别人的心 ，却也失去了自己的 。傻气的人，喜欢给心 ，也许会被人骗 ，却未必能得到别人的 。 你以为我刀枪不入， 我以为你百毒不侵。</item>
        <item>一生至少该有一次 ，为了某个人而忘了自己 ，不求有结果 ，不求同行 ，不求曾经拥有 ，甚至不求你爱我 ，只求在我最美的年华里 ，遇到你 。</item>
        <item>一个人的漠然加上另一个人的苦衷， 一个人的忠诚加上另一个人的欺骗， 一个人的付出加上另一个人的掠夺， 一个人的笃信加上另一个人的敷衍。 爱情是一个人加上另一个人， 可是，一加一却不等于二， 就像你加上我，也并不等于我们。 这种叫做爱的情啊··· 如果你忘了苏醒， 那我宁愿先闭上双眼。</item>
        <item >许多往事在眼前一幕一幕，变的那麼模糊， 曾经那麼坚信的，那麼执着的，一直相信著的， 其实什麼都没有，什麼都不是，突然发现自己很傻，傻的不行。我发誓，我笑了，笑的眼泪都掉了。笑我们这麼傻， 我们总在重复著一些伤害，没有一个可以躲藏不被痛找到。却还一直傻傻的期待，到失望, 再期待，再失望</item>
         <item >习惯 ，失眠 ，习惯寂静的夜 ，躺在床上望着天花板 ，想你淡蓝的衣衫 。习惯 ，睡伴 ，习惯一个人在一个房间 ，抱着绒绒熊 ，独眠 。习惯 ，吃咸 ，习惯伤口的那把盐 ，在我心里一点点蔓延 。习惯 ，观天 ，习惯一个人坐在爱情的井里 ，念着关于你的诗篇 。</item>
          <item >谁的情感 无法张扬 ，谁在陌生的房故作勇敢 ，谁在夜晚 害怕腐烂 ，任呼吸突然变得野蛮 ，先爱吧 把这一副肩膀 挡掉一点遗憾 ，先爱吧 看似一双翅膀 躲啊躲已经黑暗 ，先爱吧 人们不懂这样 一旦欲求不满 ，先爱吧 之后感伤 之后再算 ，之后再算···</item>
           <item >我习惯了等待， 于是，在轮回中我无法抗拒的站回等待的原点。 我不知道，这样我还要等多久才能看到一个答案； 我不知道，如此我还能坚持的等待多久去等一个结果？ 思念，很无力，那是因为我看不到思念的结果。 也许，思念不需结果， 它只是证明在心里有个人曾存在过。 是不是能给思念一份证书， 证明曾经它曾存在过？</item>
            <item >一个人的世界 ，很安静 ，安静的可以听到自己的呼吸声和心跳声 。冷了 ，给自己加件外套 ；饿了 ，给自己买个面包 ；病了 ，给自己一份坚强 ；失败了 ，给自己一个目标 ；跌倒了 ，在伤痛中爬起并给自己一个宽容的微笑。是啊 ，我总是一个人 ，你从来不曾来过 ，我也从来不曾出现在你的世界</item>
             <item >似乎习惯了等待， 单纯的以为等待就会到来。 但却在等待中错过了， 那些可以幸福的幸福。 在失去时后悔， 为什么没有抓住。 其实等待本身就是一种可笑的错误。 明知道等待着一份不知能否到来的幸福···</item>
              <item >或许可以爱很多个人， 但只有一个人会让你笑的最灿烂， 哭的最伤心。 于我——应该都笑的灿烂， 但我不明白给我最灿烂的是谁。 哭，那是经常的吧。 但是我不明白伤心， 让我最伤心的是谁。 只是心太痛，太痛…… 之后便不觉着痛了。 也记不清楚那些班驳的光影。</item>
               <item >在一段时间我喜欢一段音乐， 听一段音乐我怀念一段时光。 坐在一段时光里怀念另一段时光的掌纹。 那时听着那歌会是怎样的心情？ 那时的我们是否相遇？ 是相遇还是错过？ 还是， 没有结局的邂逅？</item>
                <item >立冬。 小雪。 大雪。 冬至。 小寒。 大寒。 在无法遇见第二个寂寞的人的寂寞冬天。 独自行走独自唱歌独自逛街独自看着一整个世界狂欢。 人们手牵手地逛着游乐园。 他是她的独一。 我是所有人的无二。 世界充满了我们相遇的几率。 我却始终无法遇见你。</item>
                 <item >你见，或者不见我 ，我就在那里 ，不悲不喜 ；你念，或者不念我 ，情就在那里 ，不来不去 ；你爱，或者不爱我 ，爱就在那里 ，不增不减 ；你跟，或者不跟我 ，我的手就在你手里 ，不舍不弃</item>
                  <item >世界曾经颠倒黑白 ,如今回归绚丽色彩。 世界曾经失去声响， 如今有你们陪我唱歌。 夜里黑暗覆盖着左手， 左手覆盖着右手。 曾经牵手的手指， 夜里独自合十。 风吹沙吹成沙漠， 你等我，等成十年漫长的打坐。 你是天下的传奇，你是世界的独一。 你让我花掉一整幅青春， 用来寻你。 五．四．三．二．一. 他和她的迷藏。开始……</item>
                   <item >当一个人沉醉在一个幻想之中， 他就会把这幻想成模糊的情味， 当作真实的酒。 你喝酒为的是求醉； 我喝酒为的是要从别种的醉酒中清醒过来。</item>
                    <item >有些女人。 会让人觉得，世界上无人舍得对她不好。 然而，这个女人。 就是得不到她一直盼望着的好。</item>
                     <item >面对， 不一定最难过。 孤独， 不一定不快乐。 得到， 不一定能长久。 失去， 不一定不再拥有。 不要因为寂寞而错爱， 不要因為错爱而寂寞一生。</item>
                      <item >耳。 没有喧闹。 眼。 没有缤纷。 嘴。 沉默不语。</item>
                       <item >他的世界沒有她， 她的世界只有他。 世界就是這樣， 從來沒有公平可言。 這是一場没有时限的角力戰， 誰在乎的越多， 就輸的越慘。</item>
                        <item >你会不会忽然的出现 ，在街角的咖啡店 ，我会带着笑脸，和你寒暄 ，不去说从前，只是寒暄 ，对你说一句，只是说一句 ，好久不见..</item>
                         <item >如果真相是种伤害， 请选择谎言。 如果谎言是一种伤害， 请选择沈默。 如果沈默是一种伤害， 请选择离开。</item>
                          <item >少年的时候，我疯狂的喜欢，带我走这三个字。 现在，我再也不会任性的让任何人带我走。 我学会了，自己走。</item>
                           <item >旋转木马是最残忍的游戏， 彼此追逐却有永恒的距离</item>
                            <item >记忆是相会的一种形式 ，忘记是自由的一种形式</item>
                             <item >总是在冗长的梦境里完成生命现实里不愿上演的别离和割舍。 这样的梦境，是否太过冰凉与残忍。 看世界多危险多难。如反复无常的气象。 没有地图。我们一路走一路被辜负，一路点燃希望一路寻找答案。 过去的畅想有多快乐，现世的遗憾就有多悠长。</item>
                              <item >他说爱你的时候 ，是无心之过 ，别轻易感动。</item>
                               <item >是时候了。好好地做个女人。穿裙子。扎辫子。 不和别人吵架。不翘课。 不说脏话。 一日三餐一个不能少。11点之前睡觉， 其实这些， 我做不到。 </item>
                                <item >Miss somebody I lost, Forget somebody I miss</item>
                                 <item >再美好也经不住遗忘 ，再悲伤也抵不过时间</item>
                                  <item >幸好爱情不是一切， 幸好一切都不是爱情。</item>
                                   <item >微微瞬间 ，你在一秒点穴 。漫长永远 ，我用一生解穴</item>
                                    <item >别再使用修饰音，唱最清澈的歌给我 ；别揣测该说什么，用透明的眼神看我 ；别后退逃避什么，把蜷缩的手指给我；别说你不再爱我，还爱过的记忆给我</item>
                                     <item >原来我只不过是只华丽的木偶， 演尽了世间所有的繁华， 才发现身后无数的金丝银线， 牵动我的--- 哪怕，一举手，一投足。</item>
                                      <item >谁的眼角触得了谁的眉 ；谁的笑容抵得了谁的泪 ；谁的心脏载得住谁的轮回 ；谁的掌纹赎得回谁的罪</item>
                                       <item >谁在春日艳阳的午后， 轻抚你穿过飘扬秀发的手。 谁在无数个黯然的白夜， 带走独斟酌饮的酒， 把浓烈的温度， 狠狠的烧进胸口。 谁把一季又一季的绿色原野， 揉碎成泥土中潮湿的腐朽。 谁捧起花的脸庞， 让岁月美的黯然神伤。</item>
                                        <item >有人告诉我鱼的记忆只有7秒 ，7秒之后它就不记得过去的事情 ，一切又都变成新的 。所以 ，在那小小的鱼缸里鱼儿 ，永远不会感到无聊 。我宁愿是只鱼 ，7秒一过就什么都忘记， 曾经遇到的人， 曾经做过的事 都可以烟消云散 ， 可我不是鱼 。无法忘记我爱的人 ， 无法忘记牵挂的苦无法忘记相思的痛</item>
                                         <item >最好的时光里，我依然独自一个人走在那条浮华炫丽却不属于我的街。 我像一个拾荒者，悄悄收藏起时光的底片，让它变成陈年的私酿， 然后在那个夏日的午后，晾晒出任何与你有关的画面。</item>
                                          <item >邂逅的瞬间，我站在你的面前，只是个陌生人。 是浮华的化妆舞会，散场以后，一个落寞而黯淡的女子，是烟花一样虚空的美丽。 喜欢这样的文字，把自己沉在一个最卑微的姿态局里，不需要任何人的理会， 独自一个人在角落里笑着哭泣，不需要谁再来打扰属于我的宁静生活。</item>
                                           <item >夕阳西下, 是我最想念的时候, 对着你在的那个城市, 说了一声:我想你, 不知道, 你是否听得到.</item>
                                            <item >有时候, 很迷茫的去看前方, 明明知道那片海没有你在, 却还要固执的踏上火车去追逐那个有你不了解的爱, 害怕总是真实的存在, 精彩的孤单总是陪伴着我们 终究该明白, 不能再在原地徘徊, 不能再固执的守着不会回来的, 不能再挣扎着看着你的不精彩.</item>
                                             <item >我不喜欢说话却每天说最多的话， 我不喜欢笑却总笑个不停 ，身边的每个人都说我的生活好快乐 ，于是我也就认为自己真的快乐 …… 可是为什么我会在一大群朋友中突然地就沉默 ，为什么在人群中看到相似的背影就难过 ，看见秋天树木疯狂地掉叶子我就忘记了说话 ， 看见天色渐晚路上暖黄色的灯火， 就忘记了自己原来的方向。</item>
                                              <item >如果一开始，你就不要出现在我的面前 ，那么，我也许就不会知道幸福的滋味</item>
                                               <item >你何其残忍， 把所有的爱满满地那么卒不及防地都给了我， 告诉我，你永远喜欢我，永远不会离开我 。 让我错以为，我可以幸福得象个被宠溺的孩子 ， 让我错以为，只要抱住你，就可以拥有整个世界。</item>
                                                <item >永远不要欺骗女人 ， 因为我们一眼就能看穿 。 你知道男人和女人 ， 说谎的最大差别在哪里吗 。 男人说谎 是要让自己觉得好过 ， 而女人说谎呢 是要让对方好过 ，我们选择欺骗 ，是因为不想伤害深爱的人 ， 我们不是故意的 ， 只是没有伤害对方的勇气 ，所以才隐藏真正的答案。</item>
                                                 <item >我们离回忆太近，离自由太远。 有时候念念不忘，只是爱上回忆。 一次犹豫，一次背叛，一次意外，足以让它枯萎。 挣脱一切，烟消云散。</item>
                                                  <item >我们害怕岁月，却不知道活着是多么的可喜。 我们认为生存已经没意思，许多人却正在生死之间挣扎。 甚么时候，我们才肯为自己拥有的一切满怀感激？ 忘掉岁月，忘掉痛苦，忘掉你的坏。 我们永不永不说再见。</item>
                                                   <item >也许。 这只是一个梦。一个破碎了的梦。 花凋花谢。 最后还是一片凄楚。 相识相爱。 最后还是不和而散。</item>
                                                    <item >青春, 如同一场盛大而华丽的戏， 我们有着不同的假面， 扮演着不同的角色， 演绎着不同的经历， 却有着相同的悲哀。</item>
                                                     <item >坚硬的城市里没有柔软的 。 爱情, 生活， 不是林黛玉, 不会因为忧伤而风情万种 。</item>
                                                      <item >几年后，发现无数的感情不撕自碎 ， 原本都不完整，就不需要撕碎 。 现在，我开始怀念， 那个撕碎你信和照片的雨夜 。我羡慕那时的自己 ， 还有完整的幸福可以撕碎。</item>
                                                       <item >年少时 ，我们因谁因爱或是只因寂寞而同场起舞 ；沧桑后， 我们何因何故寂寞如初却宁愿形同陌路.</item>
                                                        <item >相爱时，我们明明两个人 ，却为何感觉只是独自一人？ 分开后，明明只是独自一人 ，却为何依然解脱不了两个人？ 感情的寂寞，大概在于： 爱和解脱都无法彻底</item>
                                                         <item >让女人念念不忘的是感情， 让男人念念不忘的是感觉 。 感情随着时间沉淀， 感觉随着时间消失 。 终其是不同的物种 ， 所以—— 谁又能明白谁的深爱 ， 谁又能理解谁的离开。</item>
                                                          <item >轻吟一句情话，执笔一副情画。 绽放一地情花，覆盖一片青瓦 。 共饮一杯清茶，同研一碗青砂 。 挽起一面轻纱，看清天边月牙 。爱像水墨青花，何惧刹那芳华。</item>
                                                           <item >记忆的丝线就像一种咒语 ， 在每个日升月落将我缠紧 ， 它提醒我，不能忘记爱过的你 ， 我是记得啊，我记得， 所以我和其他人在一起，一笑都觉得愧疚， 所以我和别人并肩行走，牵手都觉得沉重 ， 我要怎样，剪断丝线，再不作茧自缚。</item>
 <item >爱是一场催眠，醒来之后你被谁吸了灵 。 这就是为什么爱过之后 ， 总觉得不仅失去他，也失去了一部分自己。 被爱的人总是掌灵者， 去爱的人反而失魂 。 在每段真心付出的感情中 ， 总有一个人献祭了灵魂，收获了残忍。</item>
 <item >时间能够证明爱情，也能够把爱推翻。 没有一种悲伤是不能被时间减轻的。 如果时间不可以令你忘记那些不该记住的人， 我们失去的岁月又有什么意义？ 如果所有的悲哀、痛苦、失败都是假的，那该多好？ 可惜，世上有很多假情假义， 自己的伤心欲绝、痛苦难过、悲哀惆怅、歇斯底里，等等。 却偏偏总是真的。</item>
 <item >你走的太急， 我开始怀疑， 曾经你是否来过。 如果只是幻觉， 那为何情节如此清晰？ 走了~~离开~~~ 没有心痛， 只是遗憾。 我渐渐明白， 挽留没有用。 于是我给能给的自由， 于是我……便无所谓。</item>
 <item >这个微笑，用尽疼痛的力气； 这回释然，用尽铭记的场地； 这场告别，用尽去爱的勇气； 这次哭泣，用尽你爱的表情； 因为这——是最后一次爱你。</item>
 <item >遗忘 是我们不可更改的宿命 ，所有的一切都像是没有对齐的图纸， 从前的一切回不到过去， 就这样慢慢延伸 一点一点的错开来 ， 也许错开了的东西， 们真的应该遗忘了</item>
 <item >谁都以为自己会是例外 ——在后悔之外 。谁都以为拥有的感情也是例外 ——在变淡之外。 谁都以为恋爱的对象刚巧也是例外 ——在改变之外。 然而最终发现—— 除了变化，无一例外。</item>
 <item >浮华一生，淡忘一季。 空有回忆，打乱缠绵。 笑容不见，落寞万千。 弦，思华年。 那些年华，恍然如梦。 亦如，流水，一去不返。 不泣离别，不诉终殇。</item>
 <item >那个他打电话来问："你好么？"你稀松平常的回答："我很好。"其实你还爱着他，你一点也不好。男人伪装坚强，只是害怕女人会发现他软弱。女人伪装幸福，只是害怕男人发现她伤心。</item>
 <item >男人什么时候最帅？在他说不爱你的时候，这份魅力，最具毒性，小心为是！</item>
 <item >不爱的爱情，永远不会变坏。所以，我们调情，我们暧昧，却永远不要相爱。</item>
 <item >感情有时候只是一个人的事情。和任何人无关。爱，或者不爱，只能自行了断。</item>
 <item >一段感情能给你带来多大痛苦，就曾给你带来过多大快乐……</item>
 <item >失恋的人虽各不相同，但仰望星空却是唯一的不约而同……</item>
 <item >爱情看起来很浪漫、很纯情，可最终现实是残酷的，因为她经不起油盐酱醋的烹制……</item>
 <item >每一个爱情故事的开始总是灿烂如花，而结尾却又总是沉默如土……</item>
 <item >离开你的那一天开始，左心房渐渐停止跳动....</item>
 <item >一个人过，孤独寂寞。两个人过，誓言承诺。离开对白，谁念谁默，离开故事，谁对谁错。上天缠绵缘是纠葛，上天厮守，缘是折磨。相思藏梦，徘徊是痛。怎唱独曲，静饮听花落。</item>
 <item >当你转身的顺间我的世界变成灰白一片曾经的眷恋变成了留念给过的誓言早已在你的眼中变成了废话连篇赢了，输了；对了，错了；在心底永远都会存在着那一份无法填充的搁浅。</item>
 <item >当流年、以成过往。当物是、加上人非。当感情、变成疲惫。当世界、冲满黑色。当经历、说成注定。当生活、让我遗憾。纠缠是我不能够控制，望去只有无尽的现实。</item>
 <item >痛过之后就不会觉得痛了，有的只会是一颗冷漠的心</item>
 <item >当有一天，你回过头来，终会发现，留在原地静静等待你的，始终有我安静的笑容。</item>
 <item >逝去的岁月，怎么找得回来？你曾经的微笑，在回忆里却散不开。</item>
 <item >怀表里那张陈旧的照片上，有一个说要在天堂和我见面的女人。我把她的笑容放在离时间最近的地方。我只想让我的时光中有她的笑容，一直都有。</item>
 <item >我流泪的时候，你也在流泪。我认为你没我孤独。我微笑的时候，你还在流泪。原来你比我寂寞。</item>
 <item >不是我当初没有好好把握 有好多心里话你不给机会说 犹豫不绝的心里 还是难把回忆割舍眼前花瓣纷落 寂寞无处可躲 回首谢谢你曾给我的那么多.爱了 给了 伤了 痛 了 .还让我怎么说 如果一切都是我出现的错 .我愿意背那些不对的黑锅。怨了 悔了 哭了 好了 回到原来的我。</item>
 <item >对错过的爱情，我们永远傻傻分不清：是因为遗憾，所以美好，还是因为美好，所以才遗憾。</item>
 <item >因为你，我懂得了成长，可你，依旧是我的伤。</item>
 <item >我恨你的眼睛，你的嘴唇，你的拥抱，我也恨你逗我笑，恨你惹我哭，恨你不喜欢我。但是，我最恨的是我自己这么的喜欢你。</item>
 <item >世界上最残忍的事，不是没遇到爱的人，而是遇到却最终错过；世界上最伤心的事，不是你爱的人不爱你，而是他爱过你后，最后却不爱你。</item>
 <item >窗外下着雪，泡一杯咖啡，握到它凉了，才知道又想起了你。</item>
 <item >伤心，不是因为爱情结束了，而是因为当一切都结束了，爱还在。</item>
 <item >我怀念的只是一个简单的名字，一段简单的相遇。</item>
 <item >我从来都不需要你，不需要你那假惺惺的话语。</item>
 <item >原来爱情这么伤，比想象中还难。泪水总是不听话，幸福躲起来不声不响。</item>
 <item >曾经我们许诺永远，现在那些永远都变成了曾经。</item>
 <item >全世界都可以不懂，如果你也不懂，我还有什么话可说。</item>
 <item >其实爱情并没有什么可怕，怕的是，一直都是自己一个人在付出。</item>
 <item >我爱你就像你爱她一样.</item>
 <item >有些人会一直刻在记忆里的，即使忘记了他的声音，忘记了他的笑容，忘记了他的脸，但是每当想起他时的那种感受，是永远都不会改变的</item>
 <item >因为平淡，我们的爱情有时会游离原本温馨的港湾；因为好奇，我们的行程会在某个十字路口不经意的拐弯，就在你意欲转身的刹那，你会听见身后有爱情在低声地哭泣。</item>
 <item >如果有来生，我愿做你的妹妹，即使我们无法步入婚姻的殿堂，我也可以做你永远无法割舍的亲人！</item>
 <item >为追求到我喜欢的人，我愿意放弃我所拥有的一切，可当我放弃这一切后，她还会接受我的爱吗？</item>
 <item >给我一个支点，让我重新撬动你的心好吗？可令我难过的是，直到你离去，也始终不肯给我这个支点……</item>
 <item >如果你的婚姻不幸福，那就回来找我吧，哪怕我已经老得走不动了，我也会带你一起私奔的</item>
 <item >当我们都老的时候，我希望——还能吻着你的牙床，直到永远~~~</item>
 <item >爱情就是上辈子欠下的情债这辈子来还——我上辈子一定俗不可耐，搞得我今生无债可还！</item>
 <item >亲爱的，出去玩累了、受伤了的话就回来吧，我还在这里等你</item>
 <item >深深地伤害了最爱我的那个人，那一刻，我听见他心破碎的声音。直到转身，我才发现，原来那声心碎，其实，也是我自己的</item>
 <item >爱情就像海滩上的贝壳——不要拣最大的，也不要拣最漂亮的，要拣就拣自己最喜欢的，拣到了就永远不再去海滩</item>
 <item >毕业那天晚上，你说“我看着你走，你先走”，我说“你先走”……争执了很久，终于，你向南走，我向北走。我们约好谁都不许回头，因为我们知道人生没有回头路可走——彼时的我们曾那样深爱着彼此！</item>
 <item >我不愿意再去打扰你、不喜欢我也就算了、不想让你讨厌我</item>
 <item >一切都落下了帷幕、唯独我、还在痴痴的等待</item>
 <item >女人 你没必要把自己搞的这么狼狈 爱不是叫你放低尊严 你父母把你当宝呵护不是叫你去受委屈的</item>
 <item >当你需要倾诉，我就在这里；当你需要一个温暖的拥抱，我就在这里；当你需要有人为你擦去伤心的泪水，我就在这里</item>
 <item >沉默是害怕的借口，傻笑是委屈的理由</item>
 <item >传说，在摩天轮的最高处许下愿望，一定会实现。某天，我们要去摩天轮的最顶端，许愿：一辈子，在一起。</item>
 <item >我也不知道刚刚为什么会哭，只是一想到离别，泪就情不自禁了。</item>
 <item >不敢说出口，因为我胆小，因为如果你拒绝，我以后就不能够再见到你了，宁愿默默的爱着你，不能让你知道，直到，直到你投进别人的环抱！</item>
 <item >我的期待你如何才能明白！恋爱，在感情上，当你想征服对方的时候，实际上已经在一定程度上被对方征服了。首先是对方对你的吸引，然后才是你征服对方的欲望。这个世界就这么不完美。你想得到些什么就不得不失去些什么。我放下了尊严，放下了个性，放下了固执，都只是因为放不下你。一个人想事好想找个人来陪。一个人失去了自己。不知还有没有要在追的可望。</item>
 <item >我们总在最不懂爱情的年代，遇见最美好的爱情。</item>
 <item >如果、你要离开…那么，请你默默的走！ 我．会在一个属于我的角落，目送你．离开的背影、直到……消失不见、然后，蹲在角落，拥抱寂寞！</item>
 <item >偶尔、想你de时候，就让回忆来陪我！我们像糖，甜到受伤</item>
 <item >曾经de你我，是那么de贴近！在雨天停住勒步子，却是泪．打湿勒鞋、你是否在意？我de心…是否在痛？离别时…我们、不要说再见！</item>
 <item >如果等待太久，就离开！回首你会发现，还有人在等你！</item>
 <item >脸上的快乐，别人看得到。心里的痛又有谁能感觉到</item>
 <item >淋过雨的空气， 疲倦了的伤心，我记忆里的童话已经慢慢的融化。</item>
 <item >你走了，带着我全部的爱走了，只是一句分手.我忍着眼泪看着你的背影，好想最后在抱你一次，好想在对你说一次“我爱你”。</item>
    </string-array> 
    <string-array name="qianming">
        <item >守一颗心，别像守一只猫。它冷了，来偎依你；它饿了，来叫你；它痒了，来摩你；它厌了，便偷偷地走掉。守一颗心，多么希望像守一只狗，不是你守它，而是它守你！</item>
        <item >在人群中偷看你的笑脸，恍惚间仿佛回到从前。会不会有一天我们再一次地偶然相遇，一见钟情，然后彼此相恋?</item>
        <item >诺言的“诺”字和誓言的“誓”字都是有口无心的。</item>
        <item >你在做什么？我在仰望天空。30度的仰望是什么？是我想念她的角度。为什么要把头抬到30度？为了不让我的眼泪掉下来……</item>
        <item >好想来一次安静的认真的努力的唐吉坷德式的单恋……</item>
        <item >人一辈子也无法心心相印，他们孤独的只剩下肉体和金钱的交换了。所以，请等待那个对你生命有特殊意义的人～</item>
        <item >在我的世界里，你依旧纯洁，脏了的只是这个世界</item>
        <item >以后你会不经意地想起我，请别忘记我曾那样深深地爱过你</item>
        <item >阳光擦干了我思念你的泪水</item>
        <item >踮起脚尖，我们就能离幸福更近一点吗？</item>
        <item >我生命里的温暖就那么多，我全部给了你，但是你离开了我，你叫我以后怎么再对别人笑</item>
        <item >我爱你，没有什么目的。只是爱你。</item>
        <item >离别和失望的伤痛，已经发不出声音来了。</item>
        <item >那些美丽的小鱼，它们睡觉的时候也睁着眼睛。不需要爱情，亦从不哭泣。它们是我的榜样。</item>
        <item >对弈的人已走,谁还在意推敲红尘之外的一盘残棋？？</item>
        <item >我们也有过美好的回忆，只是让泪水染得模糊了。</item>
        <item >我一直在寻找那种感觉，那种在寒冷的日子里，牵起一双温暖的手，踏实地向前走的感觉。</item>
        <item >夜晚来了我还依然睁着眼睛，是因为我看见了你留在月光下的痕迹。</item>
        <item >在这城市里,我相信一定会有那麼一个人,想著同样的事情,怀著相似的频率,在某站寂寞的出口,安排好了与我相遇.</item>
        <item >用一转身离开，用一辈子去忘记。。。。</item>
        <item >时间没有等我，是你忘了带我走，我们就这样迷散在陌生的风雨里，从此天各一方，两两相忘。</item>
        <item >友情，亲情……我们之间无所不有，却唯独没有爱情～</item>
        <item >知道吗，男孩站在女孩的左边是因为那样可以离她的心更近一些</item>
        <item >终有一天你会知道：公交5分钟一班，地铁9分钟一班，我们的爱——一辈子只有这一班！</item>
        <item >都说世上伤心的人比开心的人多，可更多的时候我认为伤心是会上瘾的</item>
        <item >生活，匀速的是爱，不匀速则变成一种伤害</item>
        <item >明知道天要下雨就该带把伞，明知道不会有结果就请别开始！</item>
        <item >当你穿上了爱情的婚纱，我也披上了和尚的袈裟</item>
        <item >昨天，我卖身给学业，所以今天我无所事事；而明天，我将嫁身于生计</item>
        <item >有的人走了就再也没回来过，所以，等待和犹豫才是这个世界上最无情的杀手！</item>
        <item >我颠倒了整个世界，只为摆正你的倒影</item>
        <item >如果一个人的感情得到了解脱，那么另一个人将走向可怕的地狱</item>
        <item >如果以后只有一口稀饭了，你先喝，喝完了，我再把碗舔干净～</item>
        <item >有人追求幸福，所以努力；有人拥有幸福，所以放弃</item>
        <item >失恋　新的失恋我狂奔着，为的是不让自己感到寂寞</item>
        <item >那一夜 / 我抽了很多烟 / 烟雾化成你的脸 / 我挥一挥手 / 一切都已成过眼云烟</item>
        <item >世上本没有红色的玫瑰 / 是谁 / 用茎上的刺割破手腕 / 鲜血滴答 / 和着眼泪 / 染红了这雪白的花蕾 / 从此 / 每当一颗心碎 / 地上便盛开一朵血红的玫瑰</item>
        <item >我对河外星系一无所知——对你，也是一样！</item>
        <item >爱情是场梦，可有些人却总睡过了头～</item>
        <item >你为了一个美丽的未来，放弃了我们温暖的现在</item>
        <item >都说牛郎和织女是最痛苦的，一年只会一天。我说他们其实是最幸福的！有谁364天都被思念着呢～</item>
        <item >如果我是你的一颗泪珠，我会落到你的唇间，长驻你的心里；如果你是我的一颗泪珠，我一辈子也不会哭，因为我怕失去你</item>
        <item >再过好多年，在白云悬碧空的秋日，在夕阳恋红叶的午后，当我重新翻开你的那一页时，依然会感受到潮湿的印痕</item>
        <item >天空爱上大地，但却离大地太远。于是，每当天空想大地的时候，就会下起倾盆大雨</item>
        <item >偷偷地看你，偷偷地想你，偷偷地爱你——最后，偷偷地哭了</item>
        <item >等待雨，是伞一生的宿命</item>
        <item >当你眼泪忍不住要流出来的时候，睁大眼睛，千万别眨眼！你会看到世界由清晰变模糊的全过程，心会在你泪水落下的那一刻变得清澈明晰</item>
        <item >爱情犹如一场奢华的盛宴，每每盛装出席，结果却总是满杯狼羁。而下一次盛宴到来，却依然又要盛装出席</item>
        <item >我有钱了，你快回来~~~~</item>
        <item >地球之所以是圆的，是因为上帝想让那些走失或者迷路的人能够重新相遇</item>
        <item >有人说平行线最可怕，但我认为最可怕的是相交线——明明他们有过交集，却总会在以后某个时刻相互远离，而且越走越远</item>
        <item >当男人对女人说“对不起”的时候，那么，女人将彻底的输了</item>
        <item >看见你抱着别人，我知道，有时候，哭是没有眼泪的</item>
        <item >当你爱我时，我的心在沉睡；当我爱你时，你的心已冰封</item>
        <item >即使我是一棵仙人球，也偶尔需要用雨水浇灌，哪怕只有一滴二滴三滴四滴……至少，让我有勇气和信心去企盼那迷人的雨季</item>
        <item >当我正不知道用什么形容词来修饰我们爱情的时候，却发现它对于你来说却只是个不可数名词</item>
        <item >有些事终究要学会忘记，有一天，忘记你，忘记我们以前的誓言。曾经小小的幸福小小的感动小小的房子，是那时我大大的幸福大大的感动大大的天地</item>
        <item >男人有了烟，有了啤酒，也就有了故事；女人有了钱，有了姿色，也就有了悲剧</item>
        <item >夜晚，是哪一双高跟鞋在陪我跳舞？每一次都踩中我的疼痛～又是哪一片朱唇在诱惑我，放弃一直回头张望的坚持？</item>
        <item >人总是在接近幸福时倍感幸福，在幸福进行时却患得患失</item>
        <item >每个女孩都希望自己爱上的是脚踏七彩云的大英雄孙悟空，因为她们觉得至尊宝太幼稚、不成熟、不成功、什么都没有……可又有谁知道至尊宝变成孙悟空是以失去爱别人为代价呢？</item>
        <item >记住了并不代表是永恒，忘却了也不等于没发生；缘起了与你携手望苍穹，缘灭了桃花陪我笑春风～　</item>
        <item >人生就象高速行驶的列车，初恋正如路边美丽的风景。我们可以坐在车上静静的欣赏它，却不能跳下车去流连忘返。毕竟，终点站才是我们最终目的地～</item>
        <item >结婚那天你一定要来做我的伴郞，因为我们承诺过要一起走进婚姻的殿堂</item>
        <item >人生就像一场舞会，教会你最初舞步的人却未必能陪你走到散场</item>
        <item >说从此天涯陌路～什么是天涯？转身，背向你，此刻已是天涯</item>
        <item >当遗忘变成另一种开始，淡了回忆，痛最真实</item>
        <item >放手后的微笑，只是用来掩盖疼痛的伤疤</item>
        <item >心底某个地方住着一个不知名的情愫，你弱它就强</item>
        <item >空洞的双眼，回忆不起记忆的旁白</item>
        <item >或许，与世隔绝是我维护自己的最好方式</item>
        <item >日光倾城而下，时光的摆上印记在身后层层腐朽</item>
        <item >续写繁华的蜡笔交予你手，是悲剧是幸福有你自己撰写</item>
        <item >人生，总有些黑暗的隧道需要自己穿越</item>
        <item >静享年华灿烂的色彩，纯粹的感动，任眼泪尽情流淌</item>
        <item >世界上唯一会随着时间的流逝而越变越美好的东西，只有回忆</item>
        <item >那散落的誓言，戏弄了青春</item>
        <item >歇斯底里的在内心深处放声呐喊，触痛了心脏的每一根神经</item>
        <item >什么天荒地老，什么至死不渝。都只是锦上添花的借口</item>
        <item >安徒生，著名的说谎家</item>
        <item >怪天怪地，我都不会怪你，你有选择幸福的权利</item>
        <item >那段感情犹如哑剧，你我笨拙的像是两个木偶</item>
        <item >我们都还是孩子、痛了会哭的孩子</item>
        <item >幼稚、诠释了我们的青春…</item>
        <item >童话已经结束、遗忘就是幸福</item>
        <item >放弃了、就不该后悔、失去了、就不该回忆</item>
        <item >有时候、执着是一种重负、或是一种伤害、放弃却是一种美丽</item>
        <item >躲在墙角、掩藏那孤独而又不奢怜悯的伤</item>
        <item >欣喜过后的失落、你了解吗？</item>
        <item >你还欠我一句对不起、可我不会再说没关系了</item>
        <item >那只是一场擦肩而过、何必记的那么清晰</item>
        <item >如果还有如果、我一定不会这样选择</item>
        <item >深呼吸、练习忘记你…</item>
        <item >华丽的转身、只为安置那即将落下的眼泪</item>
        <item >微笑着、让一切变成悲伤</item>
        <item >十月、烟花雨巷、谁的思念带着伤？</item>
        <item >听说、习惯隐身的人、都有一段伤痕…</item>
        <item >一地的凄凉、写满了你赐予的悲伤…</item>
        <item >灵魂缺失的伤口、连泪都不知道为谁而流…</item>
        <item >嘴角上扬的动作、早已不属于我…</item>
        <item >流年、在等谁的相濡以沫…</item>
        <item >华灯初上、谁许谁天荒地老…</item>
        <item >我的天真、在泪水里沉沦、孤独、它让我无法负荷</item>
         <item >剧情再美只是戏、歌词再好只是曲</item>
          <item >放下该放下的你、退出没结局的剧… </item>
           <item >原来、朝思暮想是如此的撕心裂肺…</item>
            <item >一段美丽的爱情、终究会变成永久记忆…</item>
             <item >没有你、我的心情写给谁看、我的签名为谁而换…</item>
         <item >如果风筝断了线、木偶残了肢、你会不会将我忘记？</item>
          <item >紧抱一个醉生梦死的念头、游不出回忆却放不开手…</item>
           <item >微笑就代表我开心吗？你为何看不到我的痛…</item>
            <item >为何伪装的很辛苦、却还在说我狠好</item>
             <item >我只懂得哭、我只会哭、除了哭、我还能做什么？</item>
    <item >拼了命的不让身边的人难过、却发现、受伤的原来是我自己…</item>
     <item >越来越喜欢让眼泪模糊双眼、我知道这不是自己…</item>
      <item >如果、可以恨你、我一定毫不犹豫、用尽全力痛恨你…</item>
       <item >我已经尽量去挽回了、或许老天不允许吧</item>
        <item >要有多坚强、才能妥协对你的念念不忘…</item>
         <item >年华里、我们失去的是种心情</item>
          <item >分手后的思念、注定就是犯贱？</item>
          <item >懂得珍惜、才配拥有、放弃了、那便是我不配</item>
           <item >我没有忧伤、只是不想拥有太多的表情和情绪</item>
            <item >爱情、最伟大又最愚蠢的方式叫做成全</item>
             <item >第一次伤心叫愚蠢、第二次当做倒霉、那么第三次呢？</item>
              <item >有时候、相信一下命运、也许会让自己好受点</item>
               <item >爱你、所以放弃你、只因你的固执打败了我的执着</item>
                <item >为何可以失恋却不能失忆</item>
                 <item >现实、让我煎熬在噩梦里</item>
                  <item >天长等世事、化云烟、地久待沧海、变桑田</item>
                   <item >舍不得丢掉残留的温度、却忘了伤疤还在痛</item>
     <item >那份伤、留在门口就好、你可以走了</item>
      <item >努力的找一个理由、说服自己这颗凌乱的心</item>
       <item >谁能告诉我、心痛如何医？</item>
        <item >我强忍着眼泪、只是不想在你面前显得不够坚强…</item>
         <item >时间会静止、生命会静止、但是我知道、关于你的一切、都不会静止…</item>
          <item >一个无情的误解、纷乱了幸福的脚步、当命运的死结终于用代价打开、一切都为时已晚</item>
           <item >独自一人躲在无人的角落里、细数你给的伤悲</item>
            <item >一段简单的旋律、总会勾死一份不简单的回忆</item>
             <item >原来我也可以如此自私的不理会你的感受、虽然很心疼、但我别无选择、对不起</item>
              <item >卷来的风暴、汹涌里有种美</item>
               <item >那些不堪回首的记忆、又何必再去回忆…</item>
                <item >等到红颜憔悴，它却依然如此完美！</item>
                 <item >平凡的话语中，浮现的是心里更深一层的情绪</item>
                  <item >那些喧闹、那些声音、真的就再也听不到了</item>
                   <item >那种幸福的微笑、在我脸上从未出现过</item>
    <item >悠长岁月平静、无事亦是蹉跎</item>
     <item >人不会浪费时间、时间却会浪费人</item>
      <item >其实我也会痛、只是你不会去在意…</item>
       <item >高速下繁华的城市、在我看来犹如一个空寂的死城…</item>
        <item >想把资料写的很幸福、可我该从何写起…</item>
         <item >童话已经结束、遗忘就是幸福！</item>
          <item >上帝作证、我拼命追逐、可他依旧很远</item>
           <item >我是唯一有伞、却一样淋湿的人…</item>
            <item >即使再美好…傻瓜、那只是一场梦</item>
             <item >牢已破、就必须容忍羊的离去…</item>
              <item >悲伤逆流成河、我为谁而不顾一切…</item>
               <item >夫子忆：回忆之余、心如刀割…</item>
                <item >抱一抱自己、所有的悲伤都会淡化的、相信我</item>
                 <item >思念就像毒药、侵蚀我的全部…</item>
                  <item >以后的以后、不会等待、纵然你在…</item>
                   <item >我要笑、尽管满脸泪水…</item>
                    <item >你永远是主角、因为你更懂得讨好、我看着就好、坐在角落的我、比较容易沉默…</item>
   <item >风吹脸庞、有些温暖、亦只有风，与我相伴！</item> 
   <item >分与各的距离、一念间就成了定局…</item>
   <item >回忆也是一本无价的书、一种买不到的幸福…</item>
   <item >转身后的眼泪、不应该只是结束、因为我们还会找到属于自己的路</item>
   <item >今世我为你沉沦、几度轮回后、我们再相爱好吗？</item>
   <item >那不可名状的悲伤、再一次将我掩埋…</item>
   <item >浅浅的微笑、谁能读懂那种悲伤？</item>
   <item >我这轻描淡写的风度，足以应付这尴尬的情绪…</item>
   <item >嘴角那一抹抽动，正是我对自己的嘲笑</item>
   <item >其实孤独并不陪伴着我，只是我一直在追寻它</item>
   <item >温存时敷衍而已，最后只剩空虚</item>
   <item >回忆里，擦不掉你留下的痕迹</item>
   <item >耳，没有喧闹，眼，没有缤纷，嘴，沉默不语</item>
   <item >朝花夕拾，捡的尽是枯萎</item>
   <item >爱情，只是生活的信仰物</item>
   <item >我不会挣扎，挣扎在你的在乎里，你不在，我该如何放开依赖</item>
   <item >思绪堵住了喉咙，我在窒息边缘徘徊…</item>
   <item >阳光被阴暗覆盖，笼罩了心里的【悲伤】</item>
   <item >想你的时候，我会悉数着自己的心跳发呆</item>
   <item >灵魂的诉说，谁许谁一个地老天荒的承诺…</item>
   <item >谢谢你的包容和迁就，一直忘了说我有多感动…</item>
   <item >隔着眼泪看世界，整个世界都在哭泣…</item>
   <item >如果很痛苦，那么我们就要笑的更灿烂…</item>
   <item >泪都笑了、红了眼圈，才明白那种感觉叫措手不及</item>
   <item >黄泉路上的海棠花，你倾谁一世落寞</item>
   <item >拂过曾经留下的疤、那是我人生的污点所在</item>
   <item >执笔写下的文字，除了空白便一无所有…</item>
   <item >曾经以为所谓无时不刻的思念只是华丽的说辞、却不知现在思念成疾…</item>
   <item >有多少个情绪纷杂的落寞在梦醒时分徒增伤悲</item>
   <item >灵魂远去的呼唤，为了寻找你，不抱任何希望而失望，只是单纯的失望</item>
   <item >究竟怎样一段时光让我眼角映忧伤</item>
   <item >宿命的安排，曾让我们很幸福，到幸福过后，却是永恒的黑暗</item>
   <item >无法拒绝悲伤的诱惑，注定是固执在惹祸</item>
   <item >这个年代、悲伤泛滥成灾、记得对自己好一点</item>
   <item >你的幸福，是我沉默最好的理由</item>
   <item >看着自己走过的路，尽是一片荒芜</item>
   <item >强烈的音乐，熏人的烟、醉人的酒，麻木了我不曾觉醒的心灵</item>
   <item >那个身影、那个笑容，明明陌生却又渴望</item>
   <item >突如其来的情绪，让我瞬间措手不及</item>
   <item >每天都挂着一个做作的表情、虚伪的活着</item>
   <item >如果某一天，你要离开我，我会选择沉默，因为你的幸福比我的挽留重要多了</item>
   <item >连天空都那么孤独，谁又害怕寂寞</item>
   <item >雨，整整下了一季，梦，轻轻碎了一地…</item>
   <item >把爱情演绎的像折磨，是岁月还是我们犯的错</item>
   <item >那悲伤留在心里，不论怎样填补，都会留下痛的痕迹…</item>
   <item >头顶是交错而过的天际，中间隔着不明不暗的天空</item>
   <item >青春，再怎么挥霍，也逃不过一世炎凉</item>
   <item >当一切都消失了，谁能明白，唯有时光，那记忆里的童话已经慢慢融化</item>
   <item >爱情在指缝间承诺，时间在回忆里消失，一切都是逢场做戏而已</item>
   <item >爱了不爱你的人，便是眼泪决堤的开始</item>
   <item >我要的是一场婚礼、不是一份爱情，懂吗？</item>
   <item >我始终不够成熟，怎么懂得辨别真假？</item>
   <item >这个世界让人迷茫，我只能更加清醒的看待这一切…</item>
   <item >总是像个笑话、演绎着自己的悲剧…</item>
   <item >物是人非一场空、心里有种落叶归根的感觉、是落寂和狼狈不堪…</item>
   <item >天不老，情难绝，心似双丝网，中有千千结…</item>
   <item >浮华的背后，只是稀碎的心声</item>
   <item >残存的花瓣，挣扎着突出最后的娇艳，却不免终将沦为沉泥</item>
   <item >回忆，就像慢慢远离的车灯</item>
   <item >从未有过现在这样的执着，不需要承诺、无需誓言，只是想珍惜，仅此而已</item>
   <item >你走的那天，我决定不掉泪，迎风撑着眼帘、用力不眨眼</item>
   <item >想追求平凡又简单的生活，却又怕黑白如电影</item>
   <item >有些事情总是要放弃，只是早晚罢了</item>
   <item >总是需要一些温暖，哪怕是一点点自以为是的纪念</item>
   <item >不想拿华丽的词藻去描绘轰轰烈烈的生活</item>
   <item >疲倦的黑眼圈，像是在张扬，张扬一段静默和我们的岁月</item>
   <item >绝望是最完美的期待，期待是最漫长的绝望</item>
   <item >无聊的人生、悲伤渲染黑色的夜空</item>
   <item >我曾以为无比繁华的柔软时光，原来只是自作多情</item>
   <item >被遗忘的人，总能撑起一片自己的天空</item>
   <item >轻触泪湿的脸庞，仿佛听到了失去的声音</item>
   <item >万千愁绪，全都与你拖不了干系</item>
   <item >沧桑后，我们何因何故寂寞如初，却情愿形同陌路</item>
   <item >过去已经是回忆的灰烬，而未来是人们投射出来的假象</item>
   <item >不悲不喜，木讷的双眼，复杂的情绪</item>
   <item >邂逅的瞬间，我站在你面前，只是个陌生人…</item>
   <item >思绪在夜里挣脱，纪念曾相爱过，只怪时间犯了最美丽错…</item>
   <item >花很美，有一天它却枯萎了…</item>
   <item >如果有真天使，请转告上帝，我愿就此死去…</item>
   <item >错过的年华，开出斑斓的花，轮回了荒芜的春夏…</item>
   <item >没有我，你要好好的，这是你唯一能为我做的…</item>
   <item >只求片刻安静，远离世事的尔虞我诈…</item>
   <item >时间告诉了我，不要回头，不要奢望刻骨铭心…</item>
   <item >我有悲伤的情绪，始终不是一个快乐的人…</item>
   <item >一些不安的情绪在暗夜里生长，腐蚀了明媚的心…</item>
   <item >如果每个人都为自己而活，是不是就没有怨言了…</item>
   <item >原来肤浅的不是爱，而是那颗尚未成熟的心…</item>
   <item >何为快乐？就是掩藏自己的悲伤，对每个人微笑…</item>
   <item >原以为不会心痛，为何眼泪止不住的流…</item>
   <item >地心引力拽着心脏，不停坠落着…</item>
   <item >年轮流转，时光飞逝，我们，彼此遗忘着…</item>
   <item >一层秋雨一阵凉，一瓣落花一脉香，一样流年自难忘，一把闲愁无处藏…</item>
   <item >留下留的住的，不再怀念留不住的…</item>
   <item >那些苍白的反抗之后，有着更苍白的妥协接蹱而来</item>
   <item >怀念，曾经那一抹肆无忌惮的笑容…</item>
   <item >细数记忆的流沙，那些逝去的年华，洗尽了我的尘沙…</item>
   <item >夕阳眷恋在墙头、那一抹残留的柔情…</item>
   <item >梦已逝，心已碎，留下只为离开做准备…</item>
   <item >仅为一场美丽的邂逅，却让我们倾覆了所有…</item>
   <item >我知道这样下去裂痕会更深，只是一厢情愿粉饰太平…</item>
   <item >璀璨的年华、却被现实摧残了灵魂…</item>
   <item >生命是一座空城，装满了妖言惑众的爱情…</item>
   <item >原以为爱情就是一切，失去后才发现，原来一切都不是爱情…</item>
   
   <item >曾经的约定败给了时间，成为了最美的谎言…</item>
   <item >笑，其实可以掩饰很多情绪，比如你的心虚，比如我的失望…</item>
   <item >窗透初晓，新晨的阳光投射荒凉的身影…</item>
   <item >殉花出于自傲而恶此生，残叶出于不甘而心存负…</item>
   
   <item >夜深映微凉，心事自惆怅…</item>
   <item >受过的伤，不是说忘就能忘，总会留一道疤，等着别人揭开，撒盐…</item>
   <item >没有等待，也没有期待，只想静静享受安静的世界…</item>
   <item >咽喉里带着没来由的血腥，每次呼吸都牵扯心痛…</item>
   <item >冷风从窗户的缝隙乘虚而入，穿透还来不及防备的我</item>
   
   <item >有没有一种爱，是争锋相对的嘲弄，是走投无路的呐喊？</item>
   <item >触摸不到的幸福，再努力也是徒劳…</item>
   <item >偌大的城市，我却一个人在浅唱那情歌</item>
   <item >充满谁的期待，你又是谁的依赖？</item>
   
   <item >快乐是定格的流放，悲伤在婉转着温柔…</item>
   <item >幸福请了假，漂流在何方；若不曾迷茫，又何来悲伤？</item>
   <item >世间万物各有时节，过早的成熟，就会过早的凋零…</item>
   
   <item >当一切都已尘埃落定，我们唯一能做的，就是回忆…</item>
   <item >以为时光可以摆脱痛苦，可是回忆还是摧残着现在</item>
   <item >生死承诺，也早已在时间的洪流中经久弥香</item>
   <item >信念与现实的冲撞让我遍体鳞伤</item>
   
   <item >柔情似水的世界，看似简单，却如此复杂</item>
   <item >爱是最美的幻想，美的如此虚伪</item>
   <item >面对已逝去的沧桑岁月，有种哭都哭不出来的彷徨感</item>
   
   <item >浮华沧桑，终究太多的伤</item>
   <item >爱情就像乘法，其中一项为零，注定结果永远是零</item>
   <item >我怀念的不是哪个人，而是我回不去的曾经</item>
   
   <item >现在的爱情，是学习，是回忆，而不是幸福</item>
   <item >爱情就像我手里这根烟，抽的多了，也就淡了，时间久了会上瘾，想开了也就不抽了，因为它伤身</item>
   <item >记忆里那个最美的女孩，将被时间渐渐掳去</item>
   
   <item >爱你的心超出了界限，所以才会伤痕累累的离开</item>
   <item >孤单北半球，谁把谁深埋于心底？</item>
   <item >如今的悲伤局面，是我太执着，还是你懦弱？</item>
   
   <item >我们曾经很幸福，心中每个角落都是关于你的回忆，它将折磨我，直到死去</item>
   <item >没有结果的结果，对你我来说，也许是一种寂寞的解脱</item>
   <item >一次邂逅，一辈子的伤</item>
   
   <item >黑夜渲染最后一抹希望，暗淡却依然在撒谎</item>
   <item >消逝的黑夜，请你带走我偏执的思念</item>
   <item >上演一段缠绵，然后华丽落幕</item>
   
   <item >有些纠结，只有沉默才能诠释，一如某些误解</item>
   <item >裹一裹被子，把眼泪藏在里面</item>
   
   <item >被动的坚强着，接受着，我好累，亲爱的，你懂我的痛吗？</item>
   <item >深夜的寂寞，孤独，让骨子里最深的脆弱倾泻而出，一发不可收拾</item>
   
   <item >是我太脆弱，还是不够洒脱？始终摆脱不了你给的寂寞</item>
   <item >时过境迁，想想过往那满满的幸福，依然觉得疲惫不堪</item>
   
   <item >爱以惜为贵，伤以泪为证</item>
   <item >拾起无人知晓的日子，腐蚀自己一丝一丝的纯色</item>
   <item >呼吸牵动着每一根神经，在黄昏的夕阳下撕心裂肺，歇斯底里</item>
   <item >虚荣感清清楚楚刻在你们脸上，噬笑你们自甘讽刺的骄傲</item>
   
   <item >突然很喜欢氧气的稀薄，淡淡的窒息感，心底的恨肆意滋生</item>
   <item >我若离去，必将带走你的微笑，为何你不曾挽留？</item>
   <item >安徒生，何时能为我谱写一篇童话？</item>
   
   <item >若无不切实际的希望，又何来撕心裂肺的绝望？</item>
   <item >我还倔强的孤单在回忆里逞强，却发现幸福，早已散落在看不清的幻境…</item>
   <item >笑着流泪，独自去承受那繁华而又不现实的所谓爱情…</item>
   
   <item >那些伴随我们走过繁华似锦的唯美，突然碎了一地</item>
   <item >如果我们不要那么固执，结果会怎样？</item>
   
   <item >泛滥的青春谁来诠释？那些多余的画面叫做伤害</item>
   <item >记一时繁华，铭一世悲痛</item>
   <item >华灯初上的城市，谁在看不见的角落苟延残喘？</item>
   
   <item >或许只是一场温柔的背叛，可是心却真的伤了</item>
   <item >无意总在醉里寻路途，有意总在路途中找出口</item>
   <item >撕心裂肺的挽救，不过是心有不甘的表现</item>
   
   <item >安静的格调，享受静止的沉默和无人的寂寥</item>
   <item >有一种思念叫瞬间，有一种想念注定遥远</item>
   <item >释怀你的释怀，所以含泪离开</item>
   <item >寂寞守候，习惯没有想念的时分</item>
   
   <item >秋天不止有累累硕果，还有满地落叶</item>
   <item >在斑驳的流年里，牵手天荒地老</item>
   
   <item >内心洋溢的自卑，久久不能散去，跌跌撞撞到了崩溃边缘</item>
   <item >淡化回忆，美的不留痕迹</item>
   <item >爱的义无反顾，却伤的毫无保留</item>
   <item >我以为早就习惯了歇斯底里的微笑，早已忘了怎么哭，可是眼帘那片模糊究竟该如何诠释？</item>
   <item >习惯了这样的生活，这种零零乱乱的段落</item>
   <item >指缝间的阳光，灿烂了我的忧伤</item>
   <item >躲避人群，在安静的角落，静静的想你</item>
   <item >回忆着曾经，一切只是纠结与悲剧</item>
   <item >思念就像关不上的门，空气里有幸福的灰尘</item>
   
   <item >泡沫总是浮在海面，而珍珠，却深埋水底</item>
   <item >最初的幻境，最终的破灭</item>
   <item >无边无际的寂寞，像一团可怕的黑雾</item>
   <item >有时候，我们想爱的不是一个人，而是一个故事</item>
   
   <item >秋风瑟瑟，月光洒落，埋醉那无人的角落，你却不懂我</item>
   <item >我们的无所谓，只为了隐藏心里那一点点的在乎感</item>
   <item >仰望蔚蓝的天空，眼角还残留一丝泪痕，内心是谁刻下了抹不去的伤痕</item>
   
   <item >时光把一切都带走，唯一留下的是痛苦的回忆</item>
   <item >当逞强的泪水，划过苍白的脸颊，是否可以接在掌心，开出坚强的花？</item>
   <item >信念会被肮脏摧毁，即使在颠沛流离中又何曾彷徨…</item>
   
   <item >随笔写下的离愁，随意写下的句子，只为述写那解不开的纠结</item>
   <item >物是人非，连回忆都显得多余</item>
   <item >秋风吹过，树叶落去，分散，终究爱的结局…</item>
   <item >阳光下，灵魂在肆意燃烧，直至灰飞烟灭，但天国的门，是否为我而开</item>
   
   <item >我们靠近，看到彼此的伤口被血淋淋的摊开，犹如阳光下盛开的玫瑰，美的让人心疼</item>
   <item >曾经的刻骨铭心，只是现在的风轻云淡</item>
   <item >如果没有曾经，也许就没了那么多苍白的感慨</item>
   <item >表情淡然，内心却早已兵荒马乱</item>
   <item >长相思兮，与爱共缠绵，单恋曲终，陌路离歌散</item>
   
   <item >该用什么样的目光去直视那阳光里不属于我的幸福？</item>
   <item >断夜，残天，下弦月，没有完美的绝配，却因为残缺，更伤却又更美</item>
   <item >崩溃了所有的逞强，假如失去你，担心我真的学不会强颜欢笑</item>
   
   <item >有些记忆，有些事情，有些旋律，不用回忆就会想起，因为它一直在你心里</item>
   <item >空荡的内心世界里，到底是寂寞还是你？还是早已撕碎的记忆</item>
   <item >既然错过了，就再没有可能，也没必要再去无谓的呻吟</item>
   
   <item >流离失所的生活，在时间的另一端，可以把所有的诺言改的面目全非</item>
   <item >梦魇般的过去排山倒海而来，我只能装作若无其事</item>
   
   <item >自己参与的故事，自己导演的结局，伤痛都是自找的</item>
   <item >阳光散落在脸颊，是温柔的冰凉，晴天下的我，笼罩在失意的阴霾下</item>
   <item >我的青春早已没有资格去演绎华丽，只能用低调卑微的字眼来描绘</item>
   <item >纠结，我们一直生活在纠结中，却不知道青春苦短</item>
   
   <item >终究还是逃不过分离，我们的结局只是草草收场，宿命而已</item>
   <item >绝口不提并非忘记，而是铭记于心</item>
   <item >镜子中的自己，那么苍白无力，灰白色的记忆，没有太多的旋律</item>
   <item >守候着寂寞的夜，彷徨着孤单的心</item>
   <item >我装作毫不在意 知道吗 我心中是多么难过</item>
   <item >不要以为我傻,只是有些东西我看在眼里,埋在心里.</item>
   
   <item >有时候不是不知道,只是知道了不想说出来;有时候不是不明白，而是明白也不知道该怎么做,于是就选择了沉默!</item>
   <item >不要奢求别人的给予，开始学着自己给自己</item>
   <item >看一个人的说说可以了解一个人的过去。</item>
   <item >感情就像钞票,有真也有假,可惜我不是验钞机</item>
   
   <item >努力过好每一个今天，让它成为明天美好的回忆。</item>
   <item >我付出的是真心，所以请不要让我伤心</item>
   <item >被你伤了一次又一次，却还不离开，只因为我舍不得，放不下。</item>
   <item >其实不快乐,可还要强装笑着面对所有的是是非非。</item>
   <item >你有没有这样过.‘翻开以前写的说说’会不经意间笑自己</item>
   <item >无法厮守终生的爱情，不过是人在长途旅程中，来去匆匆的转机站，无论停留多久，始终要离去坐另一班机。</item>
   <item >要的不是我爱你.我养你.而是在一起．老了有你 .</item>
   <item >他说：“你会找到一个比我更好的人。” 我微笑说：“但我不会再对人这么好了。</item>
   <item >有没有人和我一样现在莫名其妙的心痛。</item>
   <item >他说我让他伤心，那我是不是该说你让我寒心</item>
   <item >玩够了。被遗弃在角落。任由灰尘落在心上。任由他变的残破不堪。你依然不闻不问。</item>
   <item >我的世界 、 藏着你们不懂的心碎</item>
   <item >苍白的思念，一味的坚持，只是伤痕累累的结局</item>
   <item >如果你願意一層一層的刨開我的心，你會鼻酸，你會流淚，只要你能聽到我看到我的全心全意</item>
   <item >记住 如果有一天我离开了是因为你的不在乎。</item>
   <item >一句 “ 对不起，您没有访问权限。” 伤了多少人的心。</item>
   <item >爱你宠你疼你的人你不稀罕，对你不冷不热不理不睬的你还偏就在意的要死，你说 你贱不贱呐？　</item>
   <item >我才终于明白，办不到的承诺 就成了 枷 锁 。现实中，幸福永远缺货</item>
   <item >什么时候你可以为了我，拒绝所有的女生</item>
                    
        </string-array>
    
    <string-array name="beautiful">
        <item >这路、明明晃晃，送走了车水马龙。却硬是留住了我的哀伤。那月、宛如嫦娥的凝望，凝住了浮云岑茨。却非得要我起身游荡。转身便是、唯有时间，知道。</item>
        <item >凌乱的头发，唏嘘的胡渣，仿佛，可能，大概，也许，好像，似乎那样挺潇洒。</item>
        <item >凋零的玫瑰花瓣掩盖了腐烂的尸体有谁听的见十字架上沉重的叹息仿佛回到了德古拉世纪古老的城堡废墟记录了被血撕碎的记忆写满等待的黑色嫁衣在风中忘记了哭泣。</item>
        <item >一醉一陶然，一梦一惘然，一叹一红尘，梧桐落满地，秋意浓三分，我心本怡然，奈何梦难寻，酒后歌一曲，只因恋红尘。</item>
        <item >其实、云一直在诉说天的孤寂，一幕一幕不断变幻着它所看到的故事。或许当我们互相凝望的时候，才知道什么是快乐。</item>
        <item >曾经海枯石烂,抵不过好聚好散。</item>
        <item >你说时间会冲淡一切，距离会让我们好过些。</item>
        <item >你忘了回忆,我忘了忘记。</item>
        <item >明明是你做错。何必装作很难过。</item>
        <item >深浅不一的印记，付之一笑的回忆。</item>
        <item >最疼的疼是原谅最黑的黑是绝望。</item>
        <item >是你苍白了我的等待，讽刺了我的执着。</item>
        <item >沿途的风景,我只能边走边忘。</item>
        <item >如果我爱上你的笑容要怎麽收藏、要怎么去拥有？</item>
        <item >她们都说失去以后才懂得珍惜，其实珍惜后的失去最痛。</item>
        <item >我们始终都在练习微笑，终于变成不敢哭的人。</item>
        <item >其实酒不醉人,只是在喝的时候想起了那不堪的过去</item>
        <item >记得，一个雨天、你说你会很疼我、现在、又下雨了、带走了我们所有的誓言</item>
        <item >华丽的转身、华丽的落泪、华丽的说、不爱你。</item>
        <item >用最深刻的伤害，来表达最深刻的爱。</item>
        <item >怎么牵过的手可以随便放空，那些温柔，被你带走。</item>
        <item >有时候闭上眼睛、才能看见最干净的世界。</item>
        <item >入我相思门，知我相思苦，长相思兮长相忆，短相思兮无穷极。</item>
        <item >记得当归，妾身期盼佳音。</item>
        <item >谁的指间，流转的是你淡淡的娇颜？</item>
        <item >给你倾城的温柔，恋我半世的流离。</item>
        <item >秋风起丶白云飞丶草木黄落丶雁南归丶</item>
        <item >流年似水，看不透的是红尘中镜花水月。</item>
        <item >红尘画卷，画得是谁的生死之恋？最后却只能守着那不变的容颜，一守就是一千年。</item>
        <item >纤云弄巧，残阳归晓，一番滋味别样好。道是寻常，闲也无聊，不如向着春色老。</item>
        <item >春草年年绿,伊人归不归?</item>
        <item >最古典凄美的伤感语录：梦回长亭，一场空，佳人何处寻芳踪。九转回廊，多情伤，残宣入卷指尤凉。</item>
        <item >几许清愁几许忧，韶华不为少年留。骄阳也有云吞日，何不等人待从头。</item>
        <item >夜深深，泪纷纷，情真真，风阵阵，一场爱恨，留下多少伤痕。</item>
        <item >伊人轻歌曼舞，衣袂飘飘，柔情似水，君人执笔蘸墨，风度翩翩，爱慕满笺，樱花树下醉清风</item>
        <item >青山原不老为雪白头ㄣ绿水本无忧因风皱面</item>
        <item >一处繁华一页笺一笔前缘一缕烟一眸清水一时醉一刃青丝一寸灰</item>
        <item >天不老，情难绝。心似双丝网，中有千千结。</item>
        <item >凄凉别後两应同，最是不胜清怨月明中。</item>
        <item >红尘初妆，山河无疆。最初的面庞，碾碎梦魇无常，命格无双。</item>
        <item >曲未终、人已散，酒未醉、心已碎。第一次哭是因为你不在</item>
        <item >第一次笑是因为遇到你，第一次笑着流泪是因为不能拥有你！岁月就象一条河，左岸是无法忘却的回忆，右岸是值得把握的青春年华，中间飞快流淌的，是年轻隐隐的伤感。</item>
        <item >世间有许多美好的东西，但真正属于自己的却并不多。</item>
        <item >看庭前花开花落，荣辱不惊，望天上云卷云舒，去留无意。</item>
        <item >这个纷绕的世俗世界里，能够学会用一颗平常的心去对待周围的一切，也是一种境界。</item>
        <item >喜欢在你身上留下属於我的印记，却不曾记起你从未属於过我……</item>
        <item >有些失去是注定的，有些缘分是永远不会有结果的、爱一个人不一定会拥有，拥有一个人就一定要好好去爱她</item>
        <item >心已死，泪也干，不堪回首魂亦牵、梦惊醒，不了情，往事如烟挥不去、亦虚亦实，亦爱亦恨，叶落无声花自残、只道是，寻寻觅觅，冷冷清清，凄凄惨惨戚戚；却无奈，天长地久有时尽，此恨绵绵无绝期。</item>
        <item >人生短短几十年，不要给自己留下了什么遗憾，想笑就笑，想哭就哭，该爱的时候就去爱，无谓压抑自己。</item>
        <item >人生的苦闷有二，一是欲望没有被满足，二是它得到了满足。</item>
        <item >我们的生活有太多无奈，我们无法改变，也无力去改变，更糟的是，我们失去了改变的想法</item>
        <item >人生最遗憾的，莫过于，轻易地放弃了不该放弃的，固执地，坚持了不该坚持的</item>
        <item >你当我是个风筝，要不把我放了，要不然收好带回家，别用一条看不见的情思拴着我，让我心伤。所谓花心，就是有了爱情和面包，还想吃蛋糕的心情；所谓外遇，就是潜出围城，跌入陷阱；所谓浪漫，就是帮老婆买包心菜时，还会顺手带回一支玫瑰花；所谓厨房，就是结婚时红地毯通向的正前方……</item>
        <item >世界上没有任何东西可以永恒。如果它流动，它就流走；如果它存著，它就干涸；如果它生长，它就慢慢凋零。</item>
        <item >莽撞，可能使你后悔一阵子；怯懦，却可能使你后悔一辈子。</item>
        <item >如果，不幸福，如果，不快乐，那就放手吧；如果，舍不得、放不下，那就痛苦吧。</item>
        <item >没有经历过爱情的人生是不完整的，没有经历过痛苦的爱情是不深刻的。爱情使人生丰富，痛苦使爱情升华。</item>
        <item >一场游戏一场梦,梦里不知梦断肠.那些沉甸甸的伤痛,又被我不甘心的拾起,然后,慢慢憔悴了我的心.唯美伤感的句子</item>
        <item >几多失望几多愁,愁中更有愁人伤.那些小小的快乐,又因你的离去而蚀侵,接着渐渐麻木了我的灵魂.</item>
        <item >我一直以为思念抵不过似水流年，是以为思念没有穿透流年的勇气，分别以后才发现，不是思念执着不了，而是流年的那一头，早已没有了谁可等待…</item>
        <item >在那年入冬的季节，心绪的风，就和着落雪的声息，吹动着这枚果核…它一点一点地敲开愚钝的情殇，让你的眼眉向我的暗语靠近</item>
        <item >寂寥的夜惊得我将手中宠腻的玩具突兀的抛下，晕黄的路灯。我默默不得语，倚靠而立…指尖滑落的感伤肆意的向周围蔓延开去…一隅，突现谁的悲伤微微闪亮</item>
        <item >嫣然一笑，半城烟沙湮没不了岁月遗留的伤。再寻伊人：奈何执子之手，却不愿做我新娘。身后落下翻飞的枫叶，终抵不住心的微凉被渲染了一地红尘</item>
        <item >如烟的容颜渐渐模糊了视线，以往曾经是那般的甜蜜，而如今却犹如低哑的老旧唱片，演绎不尽的都是悲伤，吟不出那唯美的韵律，奏不出那如烟的思念，传递不了那如梦的祈盼…</item>
        <item >冷漠杜绝了思念，斩断了鸳鸯弦，靡香弥散在鸳鸯魂消中，暮色里，尽是尝不完的苦涩…愁绪染青丝，白发覆年华，思念却如梦夜夜魂回，来去又无痕…</item>
        <item >缘起缘落，酒醒终究梦一场，但却无悔，用一切换取你的回眸，今生甘愿沉沦在爱的泥泞里，你于天涯，我便海角…</item>
        <item >残花乱流年，愁肠攒心痛…试着用微笑去听完你们的邂逅，却发现伤痛占满了全世界，而被你捏碎的故事，你还欠我一个结局…回望过往，一切如梦，看似无痕，却挥散不去…</item>
        <item >唯美伤感的句子:那些会闪光的记忆、最终还是涌入心底…顿时，一片即将潮湿的景象还是被内心的坚强所掩盖…</item>
        <item >我还有多少勇气去面对即将来临的一切，还有多少信念去继续那在风中摇曳的执着…那颗敏感柔弱的心是否还会如当初那样的坚毅勇敢…</item>
        <item >百世的回眸，一晃而过，飘零的年华，原本都是一个错，散落在沉浮的角落，环绕着青春的沉默，想起独钓月下的一片水墨，心儿回漾着醉人迷景般的情歌，抒发深情未醒，醉卧梦境不觉。</item>
        <item >情缘何止，续写诗词于纸，沉静的寂夜，聆听梦飞梦散，清风细雨不断，心灵破碎已乱，那些逝去的流年，早已不在精彩，但深情的期待，必然永生不殆！</item>
        <item >人海茫茫，你在何方？犹如隔岸牛郎。踏入熟悉街道，走过初见的地方，那时你的微笑深印我脑海，我那砰砰的心跳是否牵动你的心？最初的美是否彼此依存心间？</item>
        <item >时光流转，恍如隔世。又是谁在纸上沙沙记录着破碎的美，零乱的字体刻划深情日记是谁排列成章，断肠字迹又该怎样磨尽温柔时光，伤痛总徘徊在凋零的记忆…</item>
        <item >无关美丽、无关荣华、更无关承诺…只是我一味地等，静静地上演了一场没有观众没有没有导演只有我一个人的独角戏，一生一世，坚定不移…</item>
        <item >颠沛琉璃，现实还是那么的残酷，留给我的永远是生活最艰辛的一面，那七十二克的灵魂好累…而空荡荡的躯壳却没有选择的余地，只能含泪微笑，点头接受…</item>
        <item >未央，悠思诉不尽，空留红尘曲，若心路无涯，心海无岸，我愿低到尘埃里，一世追随你左右，而你可愿？</item>
        <item >倾听着欢快的音乐，想尽量使自己的心能愉快些， 然而被耳根过滤之后却奏出了如泣如诉的缕缕哀音，又象是一场暴风雨过后，留下的满目疮痍、备显凄冷…</item>
        <item >错过的是一段光阴，留下来的依然是那份不变的牵挂；走过的是一段往事，沉淀下来的依然是那份不变的真诚；经历过的是一段缘份，藏在心底的依然是一份不变的祝福…</item>
        <item >黑夜倾吐着满幕的悲凉，独与我成伤，但有几人能看？月光哭诉着漫天的清冷，独与我成眠，又有几人能懂？谁又能了解无人共语，沉郁悲抑的无奈？</item>
        <item >风尘荏苒，逝去的故人音信再无，再多的感慨和牵挂都只能化做心中苦水，独自偷凉，幻为思念万千逐渐侵蚀着惦念的心扉…</item>
        <item >大梦初醒已千年，心无归处为情牵，前尘往世君莫问，几度轮回断残缘…自古宿命终难违，长留嗟叹怨涟涟，三生石畔绛珠草，还泪今生葬花魂…</item>
        <item >淡淡笔墨，浅浅细语，挥不尽滴点离人泪，诉不完几许苦寒愁，月淡银河，落叶纷纷雨，饮一杯浊酒，断尽愁人肠，谁为谁痴谁轻狂，此情此景此时休。</item>
        <item >遥遥千里，一路风雨云烟，染上尘世芳华，涂画醉痴红颜，沉迷颠狂，疯掉了那如画的江南！笔下的红尘绝景苍白迷乱，万景离心，徒增心神挥不去的茫然。十月的花儿，不知在何处绽放？</item>
        <item >容颜已逝，何人赏芳华，欲捧冬雪留残香，怎奈飞雪化作无情泪。舞罢蝶衣泪已衰，谁将风月谵林台，一番拜月一徘徊，余有容华无功过，空将泣笑两留白，露里飘萧影里埋。</item>
        <item >旧时心事，如梦似真，愁上眉梢，痴一回，醉一场，何日方尽休，雪不解其愁，梦难留，叹万古空花，痛思红尘恋，此情意难尽。</item>
        <item >如果有一段爱情能让你变得美丽，或是激起你某种潜能和动力，那么，即使这段爱情没有结果，它也是美丽的，是值得你无怨无悔的…就像一朵花的开放，花也许知道，它开完以后就会凋落，它凋落后却不一定有果，但它还是开了，开得那么热烈，在它最美丽的时节…</item>
        <item >曾经以为，爱情很美，为了那遥遥无期的幸福，丢弃了所有，努力呵护苦苦期待；而如今，却只想可以简单地活着，冷眼看着世事，把一切过往丢在记忆以外…</item>
        <item >光阴似箭，年华似水，只是不知何时，心似乎老了，麻木了.明明只是20岁，却仿佛苍老的令人害怕，生命似乎没了生机，只剩下心跳一下一下的重演着那不变的旋律…</item>
        <item >风不懂云的漂泊，天不懂雨的落魄，眼不懂泪的懦弱，所以你不懂我的选择，也可以不懂我的难过，不是每个人都一定快乐，不是每种痛都一定要述说。</item>
        <item >快乐要有悲伤作陪，雨过应该就有天晴。如果雨后还是雨，如果忧伤过后还是忧伤，请让我们从容面对这离别之后的离别。微笑的去寻找一个不可能出现的你。</item>
        <item >真正的寂寞是在人群中，当你面对许多熟悉的脸，突然之间失去了语言。那才是真正的寂寞，深重如溺入蓝色的海洋，无法呼吸。</item>
        <item >鸟的翅膀在空气里振动，那是一种喧嚣而凛裂的，充满了恐惧的声音，一种不确定的归宿的流动。</item>
        <item >细数门前落叶，倾听窗外雨声，涉水而过的声音此次想起，你被雨淋湿的心，是否依旧。</item>
        <item >你在雨中行走，你从不打伞，你有自己的天空，它从不下雨。</item>
        <item >那段岁月，无论从何种角度读你，你都完美无缺，你所缺少的部分，也早已被我用想像的画笔填满。</item>
        <item >回首往事，日子里竟全是斑澜的光影，记忆的屏障，曾经心动的声音已渐渐远去。</item>
        <item >往事是尘封在记忆中的梦，而你是我唯一鲜明的记忆，那绿叶上的水珠，是思念的泪滴。</item>
        <item >相信优美的生命，就是一曲无字的挽歌，漫过心际的孤独，早已蔚然成冰，而你是这个季节里最美的音符。</item>
        <item >酒般的思念，一饮就醉，醉时就用全部的热情读这忧伤的月色，于是，月醉了，夜醉了，我也醉了。</item>
        <item >融入银河，就安谧地和明月为伴照亮长天；没入草莽，就微笑着同清风合力染绿大地，这样才算善待生命，不负年华。</item>
        <item >人生不能缺乏的是雨夜－－淅沥地，独自的雨夜。这样的雨夜里，天有泪，烛有泪，天泪有声，烛泪有形，唯有斯人面上簌簌流下的，是点点无声无行的热泪。</item>
        <item >别让别人徘徊的脚步踩碎你明天美好的梦想，天下没有不散的宴席，也许这人间真的只有朦朦胧胧才是真。</item>
        <item >思念是一种幸福的忧伤，是一种甜蜜的惆怅，是一种温馨的痛苦；思念是对昨天悠长的沉淀和对未来美好的向往。</item>
        <item >谁的指间滑过了千年时光；谁在反反复复中追问可曾遗忘；我等你用尽了所有的哀伤；而你眼中却有我所不懂的凄凉。</item>
        <item >孤独是一种无奈的选择，孤独是因为没有找到合适的同行者，孤独是为了孤独背后的解脱，孤独的过程，就是一个寻找真爱的过程。</item>
        <item >在时间里面我们什么也不能留下，包括痛苦，快乐和生命。</item>
        <item >我的眼泪流了下来，浇灌了下面柔软的小草，不知道来年，会不会开出一地的记忆和忧愁。</item>
        <item >曾经一直想让别人知道自己的心情，那些沉重，那些无法讲述的悲伤和苍凉，可是我要如何在浅薄的纸上为你画上我所有的命轮？我要如何让你明白？</item>
        
        <item >坚硬的城市里没有柔软的爱情，生活不是林黛玉，不会因为忧伤而风情万种。</item>
        <item >十七岁怎么会有七十岁的忧伤，十八岁怎么会有八十岁的等待。</item>
        <item >我知道我不是一个很好的记录者，但我比任何人都喜欢回首自己来时的路，我不但的回首，伫足，然后时光扔下我轰轰烈烈的向前奔去。</item>
        <item >在这个阳光明媚的三月，我从我单薄的青春里打马而过，穿过紫堇，穿过木棉，穿过时影时现的悲喜和无常。</item>
        <item >那些曾经以为念念不忘的事情就在我们念念不忘的过程里，被我们遗忘了。</item>
        <item >寂寞的人总是记住生命中出现的每一个人，正如我总是意犹未尽的想起你。</item>
        <item >每当我看天的时候我就不喜欢再说话，每当我说话的时候我却敢看天。</item>
        <item >以前我是个爱仰望天空的人，苍蓝的天空总是给我求生的勇气，而现在我喜欢深邃的夜空，包容一切的黑暗和隐忍，留下眼泪也没人看见。</item>
        <item >当爱丽思丢失了通往仙境的钥匙，她是应该难过的往回走，还是蹲下来哭泣？</item>
        <item >踮起脚尖，我们就能离幸福更近点吗？</item>
        <item >记忆像是倒在手心里的水，不论是摊平还是握紧，终究还是会从指缝中一滴一滴流淌干净。</item>
        <item >大把大把的时光从指缝间遛走，留下许多叫知识和情感的东西握在手里。</item>
        <item >躲在某一时间想念一段时光的掌纹，躲在某一地点，想念一个站在来路，也站在未路让我牵挂的人。</item>
        <item >偶尔，我一个人站在黄昏的荒野，代替你主持夕阳的葬礼。</item>
        <item >其实每一朵花，都有它自己的生命，当花儿枯萎的时候，就是它生命终结的时候，而它的种子，就是它生命的延续，继续承受风，经受雨，面对另一个轮回。</item>
        <item >路灯和我之间，究竟谁是谁的过客，谁是谁生命的点缀。</item>
        <item >一个人身边的位置只有这么多，你能给的也只有这么多，在这个狭小的圈子里，有人要进来，有一些人不得不离开。</item>
        <item >原来和文字沾上边的孩子从来都是不快乐的，他们的快乐像贪玩的小孩，游荡到天光却还不肯回来。</item>
        <item >如果这一生我可以有999次好运，我愿意把997次都分给你，只留两次给自己：一次是遇见你，一次是永远陪你走！</item>
        <item >我曾路过你的心，不是我不想停留，而是你不肯收留。</item>
        <item >我很想知道，当我的名字滑过你耳朵，你脑海中会闪现些什么。</item>
        <item >世界上最动听的情话，不是“我爱你”，不是“在一起”，而是在我最脆弱的时候，你说：“有我在！</item>
        <item >有时候，露出笑脸，只是不想让你担心或难过。但其实，我没有你想象中那么坚强。</item>
        <item >这个世界很小，我们就这样遇见。这个世界很大，分开就很难再见。</item>
        <item >我不贪心。只有一个小小的愿望：生命中永远有你。</item>
        <item >那个让你流泪的，是你最爱的人；那个懂你眼泪的，是最爱你的人。那个为你擦干眼泪的，才是最后和你相守的人。</item>
        <item >年轻时我们放弃，以为那只是一段感情，后来才知道，那其实是一生。</item>
        <item >我还在原地等你，你却已经忘记曾来过这里。</item>
        <item >我很好，不吵不闹不炫耀，不要委屈不要嘲笑，也不需要别人知道。</item>
        <item >爱你，很久了，等你，也很久了，现在，我要离开你了，比很久很久还要久</item>
        <item >那些被允许任性的年代，叫做青春……</item>
        <item >你的幸福路人皆知，我的狼狈无处遁形。</item>
        <item >让你在没有我的地方疯狂，让我在没有你的世界坚强。</item>
        <item >当你做对的时候，没有人会记得；当你做错的时候，连呼吸都是错。</item>
        <item >看着别人的故事，流着自己的眼泪。 </item>
        <item >一个人，一座城，一生心疼。</item>
        <item >来年陌生的是昨日最亲的某某, 总好于那年没有遇见过某某</item>
        <item >树的孤独有风知道 左手的想法右手可以明了 对你的想念不是摇摇头就能甩掉,两地相思红豆知道,天空想哭了开始雪花儿飘。</item>
        <item >小夕说，她看见明媚的阳光照耀在山上。我只是对着她微笑，没有说我看见整片悲伤的轮廓压在突兀的群山绿影中.</item>
        <item >我流泪的时候，你也在流泪。我认为你没我孤独。我微笑的时候，你还在流泪。原来你比我寂寞。   </item>
        <item >心情已经习惯和候鸟一起迁徙只是有些仓惶而已</item>
        <item >说他们都离开了，是想在自己最孤独的时候，让他们一个个都回来。</item>
        <item >说自己失去勇气，是为了等待一个人给自己力量。</item>
        <item >迷失了自己一次，是为了让自己以后更好认清前方的路 </item>
        <item >最寂寞的人,应该就是在记忆中被遗忘的人</item>
        <item >并不是只有眼泪才代表伤心并不是只有你才代表爱情</item>
        <item >如果你认为自己忘记一个人，那么你就不会笨到用忘记来提起她.</item>
        <item >微笑，不是因为快乐的太久，是太久的时间里忘记去悲伤。</item>
        <item >一个寂寞的人，你永远都感觉不到他有多寂寞，他只是很简单的在你的生命中出现过，又很简单的消失.</item>
        <item >我怀着期待和好奇，很认真地学着小四教的用纯洁的45度角仰望天空，当我真正做到的时候，却没有流下泪水。</item>
        <item >那些画家到底藏了多少秘密在油画里可以让漫长的时光中有无数次忧伤而安静的凝望.   79.我奔跑得像是一个孩子,是一个望着天空会泪流满面的孩子.</item>
        <item >爱上青灰色的天浮着几片亦非纯白的云，一种沉郁的寂寞。
爱上四千米高空的玻璃桥，感受风从间隙吹来，一种绝望的浪漫。
爱上一种叫彼岸的花，黑暗中独自纤细娇艳，一种凄美的妖娆
爱上指尖的流沙，沙离去，只留空空的手停在半空，一种看天光出走的无奈</item>
        <item >爱上入夜湖中的月影，静静清冷而美好，偏偏却一碰就碎，一种叹惋的失意。
爱上一篇篇微凉的小说，聚散离合，颜笑泪落，不介古今，一种细碎的疼痛
爱上三色堇的三色，一忧郁蓝，二寂寞白，三晦暗紫，一种薄凉的友情</item>
        <item >爱上黑夜里独自寂寞，静静舔舐伤口，填补心脏的空虚，一种平静的哀伤。
爱上清河对凤皇的痴情，海棠无香，美人独泣，一种承欢下的希冀。
爱上一个叫程天佑的虚幻男子，他寻不到等他的海，因懂得，以慈悲，一种予她幸福的痛楚。</item>
        
    </string-array>
    
    <string-array name="old">
        <item >百千夜尽，谁为我，化青盏一座，谁倚门独望过千年烟火。</item>
        <item >清欢共，紫陌红尘相逢；望苍穹，掠眼繁华谁懂。</item>
        <item >谁，执我之手，敛我半世癫狂；谁，吻我之眸，遮我半世流离；谁，抚我之面，慰我半世哀伤；谁，携我之心，融我半世冰霜；谁，弃我而去，留我一世独殇。</item>
        <item >酒醒只在花前坐，酒醉还来花下眠; 半醒半醉日复日，花落花开年复年。</item>
        <item >多少黄昏烟雨斜檐，翻开诗篇，勾起了一纸江南。</item>
        <item >愿得一人心，白首不相离。结发为夫妻，恩爱两不疑。</item>
        <item >幽冥路，忘川河，奈何桥前叹奈何。</item>
        <item >若今昔一别，一别永年，苍山负雪，浮生尽歇</item>
        <item >人生一场虚空大梦，韶华白首，不过转瞬。</item>
        <item >既不回头，何必不忘。既然无缘，何须誓言。今日种种，似水无痕。明夕何夕，君已陌路</item>
        <item >缘来天注定，缘去人自夺。种如是因，收如是果，一切唯心造。 笑着面对，不去埋怨。悠然，随心，随性，随缘。</item>
        <item >谁一生为天下耗尽年华，玉箫碎，吹散那一树桃花，谁一生只为他笑靥如花，却只得繁华，繁华不过似烟花。</item>
        <item >当尘世未醒，花未败，藤未枯，石未烂。我曾与你以桃花为盟，枯草为冠，为你一诺磐石。</item>
        <item >剪影乱，剪影乱，剪影一舞似当年。相思怨，相思怨，相思难尽空流连。</item>
        <item >静水流深，沧笙踏歌，如花美眷，只缘感你一回顾，使我常思朝与暮。转身后，一缕幽香远，逝雪浅，春意浓，笑意深。一叶绽放一追寻，一花盛开一世界，一生相思为一人。</item>
        <item >一花一世界，一叶一如来，一砂一极乐，一笑一尘埃。心若无一物，身如明镜台。</item>
        <item >这个世界很大，即使是擦肩而过的陌生人，相遇时也飘散着淡淡的缘，所以，缘来是你，我惜；缘尽你去，我放。</item>
        <item >看落花飞散水月旁，人世几多沧桑！只身徘徊，迷途上，回头望。</item>
        <item >红颜远，相思苦。几番意，难相负。十年情思百年渡，不斩相思不忍顾。</item>
        <item >我将在茫茫人海中寻访唯一之灵魂伴侣。得之，我幸；不得，我命。</item>
        <item >落花已作风前舞。又送黄昏雨。晓来庭院半残红。惟有游丝，千丈袅晴空。</item>
        <item >人生一梦，白云苍狗。错错对对，恩恩怨怨。终不过日月无声，水过无痕。所为难者，一点痴念而已。</item>
        <item >佛为心，道为骨，儒为表，大度看世界。技在手，能在身，思在脑，从容过生活。三千年读史，不外功名利禄；九万里悟道，终归诗酒田园。</item>
        <item >入我相思门，知我相思苦，长相思兮长相忆，短相思兮无穷极，早知如此绊人心，还如当初不相识。</item>
        <item >滴不尽相思血泪抛红豆，开不完春柳春花满画楼，睡不稳纱窗风雨黄昏后，忘不了新愁与旧愁。</item>
        <item >阅尽天涯离别苦，不道归来，零落花如许。花底相看无一语，绿窗春与天俱莫。 待把相思灯下诉，一缕新欢，旧恨千千缕。最是人间留不住，朱颜辞镜花辞树。</item>
        <item >浮华一生，淡忘一季。 空有回忆，打乱缠绵。 笑容不见，落寞万千。 弦，思华年。 那些年华，恍然如梦。 亦如，流水，一去不返。 不泣离别，不诉终殇。</item>
        <item >红尘陌上，独自行走，绿萝拂过衣襟，青云打湿诺言。山和水可以两两相忘，日与月可以毫无瓜葛。那时候，只一个人的浮世清欢，一个人的细水长流。</item>
        <item >若有来生，我愿为树，一叶之灵，窥尽全秋</item>
        <item >槛菊愁烟兰泣露，罗幕轻寒，燕子双飞去。明月不谙离恨苦，斜光到晓穿朱户。 昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路。欲寄彩笺兼尺素，山长水阔知何处！</item>
        <item >上邪！我欲与君相知，长命无绝衰。 山无陵，江水为竭，冬雷震震，夏雨雪， 天地合，敢与君绝</item>
        <item >浮生若梦，浮尘如空，为欢几何，百转千折。我是你朝圣路上虔诚且卑微的信徒，路过你的眼，即走完我一生。</item>
        <item >画一朵苍凉，捕一段时光，尘世里的遇见，寂如烟花。谁素心写诗，把前世的繁华，今生的落寂都吟成落叶上一楼清霜！红尘紫陌，缘来缘去，多少愁绪绾成轻怨，多少凄凉落成花冢，多少离别结成清泪，多少等待凝成相思。时光就这样在指间徘徊，纠缠成美丽的风景，在一切风景过后，寂寞如烟，散尽惆怅。</item>
        <item >问花花不语，为谁落？为谁开？算春色三分，半随流水，半入尘埃</item>
        <item >情不知所起，一往而情深，怎奈何，如花美眷，终不敌，似水流年……</item>
        <item >是不是月老和孟婆曾是情人，一个牵了情丝，一个断了红尘。</item>
        <item >相濡以沫，不如相忘于江湖。</item>
        <item >行行重行行，与君生别离。相去万余里，各在天一涯。</item>
        <item >海水梦悠悠，君愁我亦愁。南风知我意，吹梦到西洲。</item>
        <item >陌上花开，可缓缓归矣。</item>
        <item >但愿相思莫相负，牡丹亭上三生路。</item>
        <item >春未老，风细柳斜斜。试上超然台上看，半壕春水一城花，烟雨暗千家</item>
        <item >我是你朝圣路上虔诚且卑微的信徒，路过你的眼，即走完我一生。</item>
        <item >长街长，烟花繁，你挑灯回看，短亭短，红尘辗，我把萧再叹</item>
        <item >握住苍老，禁锢了时空，一下子到了地老天荒</item>
        <item >花自飘零水自流。 一种相思，两处闲愁。此情无计可消除，才下眉头，却上心头</item>
        <item >换你心，为我心，始知相忆深</item>
        <item >然是齐眉举案，到底意难平。</item>
        <item >曾经绚烂过，就别说一切是枉费</item>
        <item >前世，我频频回眸，挥别的手帕飘成一朵云 。 多少相思 多少离愁 </item>
        <item >但曾相见便相知 相见何如不见时 安能与君相决绝 免教生死作相思</item>
        <item >善花开 结怨果 人生既痴缠 为何会是错</item>
        <item >三分春色,二分尘土,一分流水.细看来不是杨花,点点是,离人泪.</item>
        <item >我千年的轮回和诉说写在了传奇的反面.</item>
        <item >一点朱砂，两方罗帕，三五鸿雁,乱了四季扬花。六弦绿漪,七星当挂,八九分相思,懒了十年琵琶。</item>
        <item >银字笙调，心字香浇。流光容易把人抛，红了樱桃，绿了芭蕉。</item>
        <item >一场寂寞凭谁诉。算前言，总轻负。</item>
        <item >一别之后，两地相思，说的是三四月，却谁知是五六年。</item>
        <item >一场烟花，半世迷离</item>
        <item >还有多少凝视，就这样，沉积了，封存了。</item>
        <item >红尘紫陌，黄泉碧落，前世茫茫因缘错</item>
        <item >如果还有轮回的相遇 请你安静的 安静的 走过</item>
        <item >熟睡、是否就有梦境相随</item>
        <item >一醅酒，一杆身，勾起了凡尘多少喜乐沉浮</item>
        <item >一蓑衣，一戟桨，划破了世俗几多悲苦哀愁</item>
        <item >菩提本无树,明镜亦非台,本来无一物,何处惹尘埃</item>
        <item >当你我邂逅，碰触了彼此的双眸，我在遥想，你我曾经如何许下前生的约定？</item>
        <item >我伫立于繁华三千间，等待你归来的承诺</item>
        <item >初见即是收梢，不用惋惜，不要落泪。留得住初见时心花无涯的惊艳，才耐得住寂寞终老。</item>
        <item >谁说出塞曲的调子太悲凉 如果你不爱听 那是因为 歌中没有你的渴望</item>
        <item >那一刻 我升起风马 不为乞福 只为守候你的到来 ； 那一天 闭目在经殿香雾中 蓦然听见 你颂经中的真言</item>
        <item >背灯和月就花阴，已是十年踪迹十年心。</item>
        <item >望不穿。流年错。阑珊般锦瑟年华。月黄昏。梦里木槿花开。一曲离 伤。终落尽。唯剩荒芜。</item>
        <item >嫣然笑、忘却半生恼 .嫣然笑、雾里看花 花落知多少</item>
        <item >幕然回首、曾经沧海，早已是、换了人间。</item>
        <item >末路陌路细碎尘埃。怨景愿景彼岸花开。</item>
        <item >提笔挥下那一稠染色的灰黄岁月。倾城笑魇隔世相望。</item>
        <item >为君消得人憔悴丶朝朝暮暮盼君回。</item>
        <item >天不老，情难绝。心似双丝网，中有千千结。</item>
        <item >一场寂寞凭谁诉。算前言，总轻负。</item>
        <item >夜憔悴，愁滋味。闭上眼眸安静醉。</item>
        <item >再回首恍然如梦、再回首往事如风…</item>
        <item >叹沧波、路长梦短，甚时到得？</item>
        <item >此情无计可消除,才下眉头,却上心头.</item>
        <item >异地相思，两心相知。惟有思念两茫茫。</item>
        <item >流光容易把人抛，红了樱桃，绿了芭蕉。</item>
        <item >两两相望，低吟浅唱。君若不归，我亦不悔。</item>
        <item >睹物思人的后半句，永远都是物是人非。</item>
        <item >为情殇、酒消愁、却不料。借酒消愁、愁更愁…</item>
        <item >愁心似水东流，红尘如蜡燃尽。昨日执手相看，醉后泣血言欢。</item>
        <item >何日能开思恋扣。晚风摇柳，莲香沾袖，心亊谁知否？</item>
        <item >壮士驰白马，杀人御狂刀。铁蹄飞溅血，残阳亦飘摇。天地皆萧杀，独我风中笑！</item>
        <item >天地浮沉无需从，颜如朝暮骨如松。若使今生常自在，汐潮涨落自随风。</item>
        <item >念过往、爱情成泡影、思旧人、誓言以成烟、回首千百度、人去楼以空。</item>
        <item >杏花冷雨，斜阳芳草，月出遣帝幽；烽烟银河，浴火同归，余恨此生休。</item>
        <item >错过的年华在北漠开出斑斓的紫薇花、却荒芜了轮回的春夏。</item>
        <item >谁把阴翳散满天，一朵白花落眉间。几经缱腃几经散，不留旧梦在尘间</item>
        <item >故人故人休相忆,君去江南我江北。江南江北天茫茫,相思各在天一方。</item>
        <item >醉千杯,千杯醉,细品人间愁滋味,流年已末人憔悴,人憔悴,愁滋味,闭上眼眸安静醉.</item>
        <item >静夜思，思年华，相思短，夜栅阑，伊人己去别分乱，檀奴何处复凝弦，侬去也，莫留连.</item>
        <item >把爱写成兵临城下的不朽传奇、那么、你会不会不辞冰雪披荆斩棘地奔赴而来。</item>
        <item >落雨纷飞草摇茫，一阵冬雪一阵凉。当初错结两心厌，一瓣落花一处伤。</item>
        <item >窗外寒星冷月隔著霧，長夜對殘燭；鏡中愁容滿面發未蘇，素顏眉頭躅。</item>
        <item >如花美眷誰人顧，浮生無你只是虛度；似水流年惹人妒，人間有你卻勝無數。</item>
        <item >遇上你，用了心，动了情，尽了爱；爱上你，昏了头，失了神，伤了心</item>
        <item >雪花坠，风摇眉。谁的舞姿尽妩媚，回眸笑，怎描绘。冰封玉碎青丝垂。</item>
        <item >回忆已成诗，落笔两行泪，感叹世间情，独赏月圆缺。</item>
        <item >灯为谁点、脂为谁添、认谁来笑我太疯颠。雨一直下、风一直刮、谁与我煮酒论天下…</item>
        <item >剑锋芒，情丝殇.红尘自古多凄凉.自彷徨，独心伤，素人天琊，无尽思量.狂!狂!狂!</item>
        <item >任百花无数，我只摘一朵、任弱水三千，我只取一瓢、任群芳百艳，我只在乎你…</item>
        <item >人生多少春秋里，留住一冬季，怎禁妩媚破东风，几缀杜鹃红在雨丝中。</item>
        <item >我愿菩提树下细数百年轮回、愿忘川河中独守千年等待…却不愿见你两行清泪，肝肠寸断…</item>
        <item >谁眼角朱红的泪痣成全了你的繁华一世、你金戈铁马的江山赠与谁一场石破惊天的空欢喜。</item>
        <item >三生石畔，伊人仍旧。愿，陪君醉笑三千场，不诉离殇。忆，美人如玉，破碎虚空。</item>
        <item >深秋已了却，唯寒冬不解。落花遍满城，颓然断温柔。旋笔绎悲凉，谁懂离弦伤。</item>
        <item >花已落、暗香残留。梦已醒、繁华依旧。人已散、念在朝朝暮暮。情已断、今生魂归何处。</item>
        <item >蝴蝶为花醉，花却随风飞;花舞花落泪，花哭花瓣飞;花开为谁谢，花谢为谁悲。</item>
        <item >春色老，夏迟暮，秋意阑珊，冬雪寒彻骨。流年偷换了红妆鬓角眉梢相思苦。断肠人不知去了何处？</item>
        <item >尘埃落定，洗尽铅华，是谁为她袖了双手、倾了天下，又是谁拥得此佳人，陪她并肩踏遍天涯。</item>
        <item >梦断魂,步阑珊,皑皑乱雪纷纷乱,千杯醉,百花残,两眼相看,荧光黯淡,叹!叹!叹!</item>
        <item >菩提树下许誓言、三年别。菩提树下在相见、你却束发为妻物是人非。无奈朝天仰叹：浮云啊…</item>
        <item >独身孤影伴残月 浮花浪蕊附星沉 一阵秋雨一阵bi凉 一瓣落花一处伤 独望江水载落日 只怨寂寞段柔肠</item>
        <item >一点朱砂，两方罗帕，三五鸿雁,乱了四季扬花。六弦绿漪,七星当挂,八九分相思,懒了十年琵琶。</item>
        <item >终于为那一身江南烟雨覆了天下，容华谢后，不过一场，山河永寂。</item>
        <item >千秋功名，一世葬你，玲珑社稷，可笑却无君王命。</item>
        <item >凤凰台上凤凰游，负约而去，一夜苦等，从此江南江北，万里哀哭。</item>
        <item >嗟叹红颜泪、英雄殁，人世苦多。山河永寂、怎堪欢颜。</item>
        <item >风华是一指流砂，苍老是一段年华。</item>
        <item >夜雨染成天水碧。有些人不需要姿态，也能成就一场惊鸿。</item>
        <item >汉霄苍茫，牵住繁华哀伤，弯眉间，命中注定，成为过往。</item>
        <item >红尘初妆，山河无疆。 最初的面庞，碾碎梦魇无常，命格无双。</item>
        <item >荏苒岁月覆盖的过往，白驹过隙，匆匆的铸成一抹哀伤。</item>
        <item >那些繁华哀伤终成过往，请不要失望，平凡是为了最美的荡气回肠。</item>
        <item >长歌当哭，为那些无法兑现的诺言，为生命中最深的爱恋，终散作云烟。</item>
        <item >你要记得，那年那月，垂柳紫陌洛城东。</item>
        <item >苍茫大地一剑尽挽破，何处繁华笙歌落</item>
        <item >染火枫林，琼壶歌月，长歌倚楼。 岁岁年年，花前月下，一尊芳酒。 水落红莲，唯闻玉磬，但此情依旧。</item>
        <item >人生在世，恍若白驹过膝，忽然而已。 然，我长活一世，却能记住你说的每一话。</item>
        <item >缘聚缘散缘如水，背负万丈尘寰，只为一句，等待下一次相逢。</item>
        <item >人永远看不破的镜花水月，不过我指间烟云 世间千年,如我一瞬。</item>
        <item >看那天地日月，恒静无言；青山长河，世代绵延；就像在我心中，你从未离去，也从未改变。</item>
        <item >有缘相遇,无缘相聚,天涯海角,但愿相忆。 有幸相知,无幸相守,苍海明月,天长地久。</item>
        <item >相见得恨晚，相爱的太慢，进退让我两难 缘过了远分，缘过了聚散，是否回头就能够上岸</item>
        <item >天凉了,凉尽了天荒 地老了,人间的沧桑 爱哭了,这么难舍 心都空了,想放不能放 天亮了,照亮了泪光 泪干了,枕边地彷徨</item>
        <item >渺渺时空,茫茫人海,与君相遇,莫失莫忘。</item>
        <item >也许是前世的姻 也许是来生的缘 错在今生相见 徒增一段无果的恩怨</item>
        <item >这次我离开你，是风，是雨，是夜晚；你笑了笑，我摆一摆手，一条寂寞的路便展向两头了。</item>
        <item >君若扬路尘，妾若浊水泥，浮沈各异势，会合何时谐？</item>
        <item >凄凉别后两应同，最是不胜清怨月明中。</item>
        <item >如何让你遇见我，在我最美丽的时刻。为这，我已在佛前求了五百年，求他让我们结一段尘缘。</item>
        <item >相思树底说相思，思郎恨郎郎不知。</item>
        <item >自君之出矣，明镜暗不治。思君如流水，何有穷已时。</item>
        <item >一个是阆苑仙葩，一个是美玉无瑕。若说没奇缘，今生偏又遇著他；若说有奇缘，如何心事终虚话？</item>
        <item >涉江采芙蓉，兰泽多芳草。采之欲遗谁？所思在远道，还顾望旧乡，长路漫浩浩。同心而离居，忧伤以终老。</item>
        <item >当时只道是寻常~
陌上花开缓缓归~
红颜弹指老，天下若微尘~
昔日欢 今夜恋 他年爱 别事 美人何处~
在心上 不在身旁~
抽象封签无处说 数归鸦~
一宵冷雨葬名花~
魂是柳绵吹欲碎，绕天涯~</item>
        <item >有一种默契叫做心有灵犀，有一种感觉叫做妙不可言，有一种幸福叫做有你相伴，有一种思念叫做度日如年。</item>
        <item >扁舟予，清风浦，梦里花落，春事了。落花嫣然，良辰美景开成半声叹息，就着荒凉的月色打捞未央的记忆。</item>
        <item >暮春时节，你说要远行，我把深深的牵挂装满你的行囊。长亭外，柳桥边，默默的送你离开，从此，茫茫人海，我的思念伴你渐行渐远的背影，一路漂泊到天涯。</item>
        <item >几番春暮，坠花烟，淹没似水流年。几度秋云，花若怜。飘落在谁的指尖。几多期许，几多绝望，几多情，几多恨，春去也，人消瘦；梦逝也，只待默默守候，心中静静地细数来来去去的脚步。花易残，芬芳珍藏在心间，若归去，不变的是吾情…</item>
        <item >万觚源泉，白鹤乘虚，淘尽浪花梦难回，何处相逢，何处是天涯？或许，一个转身，将会涅盘成一辈子的想念。我把一颗相思的种子，埋进春天的泥土中，用思念的泪水滴滴浇灌，是否，她能开成下一个花季？为我蕤绽明媚的笑颜？我用青丝做捻，岁月为盏，燃成一盏彻夜不灭的灯，照亮你归来的路程。</item>
        <item >暗夜，窗外的雨密密的斜织着，急风卷起弱雨，重重的摔在窗棂上，晶莹的雨滴，静静的划过玻璃，犹如泪痕流过的印记。窗内我不停的竭力擦拭，可看似咫尺，却触不可及。清风无语，水落无声。</item>
        <item >晓思绕天涯，情系芳草心。又是烟花三月，草长莺飞，风絮馥郁，罗袜蹴香尘，赶上那：卖花担上，买得一枝春欲就，奴面不如花面好。叹惋，谁与比比看！！蓦然回首，只把与你的一朝一夕，当做地久天长。欲黄昏，雨打梨花深闭门。花落随逝水，情坠委芳尘。从此：世间的恩怨情愁，与我再无瓜葛。深闭心门，从此：任谁叩击，也不开启。若水三千，只饮一瓢。</item>
        <item >皎月似水，苍穹星月呢喃软语。时光如沙漏，弹指间过半的青春，转身流落在昨天。明月惊醒了搁浅的往事。繁华落尽，乱世成殇，冥冥之中，我的青春注定与寂寞有染。岁月踮起脚尖，在耳边轻问“又是岁末，这一年里，你伤有几道？痛有多深？曾经快乐过吗？”。来不及细思，所有的过往都凝捏成一滴清泪，淋落在梦里辗转成亘古的忧伤。</item>
        <item >一只竖琴，默默拔弹着脑海飘飞的琴思，空气中散沫花香的气息悄然弥漫。不思量，自难忘，闪烁的花影中谁恰似身披一袭霓裳，在古老澄净的水光日影中倒影深深。</item>
        <item >憩息的曲调用时光去遗忘，静谧湖水缓缓流淌，水草湖岸池塘，青苔满地，暮色越过幽静的栅栏便枯萎了枝头上的光，低吟浅浅忧伤，一片残月被风扯散，跌落在梦中的一湾绿波。</item>
        <item >洛水畔，泪凝伤，洛川流眄步轻莲，流风隐雪飘飘展，回首建安思风骨，洛神白马登台述，八斗才挥七步诗，铜雀犹有对酒行，烽烟剑阁畔，文思对琵琶，奈何人去，寂寞叹沧桑。</item>
        <item >古道含芳，类冰类雪结叶悬，郁郁萦楼轩，碧螺春色满壶瞰，薄片铁色浮尘远，《茶经》羽著，流水依绕窗前路，壶前弄流水，流水洗青壶，幽然临晚暮，茶香不若酒香苦。</item>
        <item >桃花庵，葬花殇，几许飘零几许伤，万里河山笔墨畔，春华暗换，谁将往事付诗行，空余一生叹，凌乱罗衫暗，悲弦初断，寂寞寄余生。</item>
        <item >窑烧里，青瓷写意，冰裂釉色凝脂透，流水行云晚霞笔，越窑秋色，邢窑素白，千峰翠色淌细腻，青碧梅子，杯上小桥残阳晚风笛。</item>
        <item >梨园春秋浅唱里，霸王别姬西厢记，贵妃醉酒花田错，腔酝浅调梆曲声，京韵画谱，婉转低吟，千秋曲调谁追寻，风尘千里外，唱尽世间红尘意，忘了人间。</item>
        <item >琴瑟里，二泉映月空思忆，汉宫秋月琵琶迷，七弦瑶琴声满地，高山弹流水，阳春送白雪，古筝轻抚对月诉，竹前抚笛游子意，乱了思绪。</item>
        <item >千年已去，独自思往事，往事如烟尘，在历史徐徐打开的画卷中上演后便被风吹尽，飘零宛若一粒沙子，屈原赋离骚，苏武牧羊，七步曹诗，烽火赤壁，诗墨风流，笔墨丹青，留下的，不过书卷上短短的几个字，沧桑一世，风流盛唐，如今已逝，留下几多日落的痕迹，只付东流水，凭栏一声叹,逝去痕迹。</item>
        <item >幽幽霜落地，何处追寻空悲忆，孤月落乌啼，残阳水中意，归去是往昔。</item>
        <item >陪君醉笑三万场，叹千年风华，如秋草满地，穿过历史的尘埃相望，举杯与君共饮。</item>
        <item >笑声远去，敢问，谁是谁的往事，谁又是谁的记忆？不过去去千里烟波中的一浪。</item>
        <item >捧一曲流觞月，饮一杯思古情，华光似梦境一般，荡漾在诗意的边缘，流年远逝，念及，往日的似水如花。</item>
        <item >庭院深深深几许，
云窗雾阁常扃，
柳梢梅萼渐分明，
春归秣陵树，
人老建康城。 
感月吟风多少事，
如今老去无成，
谁怜憔悴更雕零，
试灯无意思，
踏雪没心情。 </item>
        <item >庭院深深深几许，
云窗雾阁春迟，
为谁憔悴损芳姿。
夜来清梦好，
应是发南枝。 
玉瘦檀轻无限恨，
南楼羌管休吹。
浓香吹尽有谁知，
暖风迟日也，
别到杏花肥。 </item>
        <item >天与秋光，转转情伤，探金英知近重阳。
薄衣初试，绿蚁新尝，
渐一番风，一番雨，一番凉。 
黄昏院落，凄凄惶惶，酒醒时往事愁肠。
那堪永夜，明月空床。
闻砧声捣，蛩声细，漏声长。</item>
        <item >小阁藏春，闲窗销昼，画堂无限深幽。
篆香烧尽，日影下帘钩。
手种江梅更好，又何必、临水登楼？
无人到，寂寥恰似、何逊在杨州． 
从来，如韵胜，难堪雨藉，不耐风揉。
更谁家横笛，吹动浓愁？
莫恨香消玉减，须信道、扫迹难留。
难言处，良窗淡月，疏影尚风流。</item>
        <item >小阁藏春，闲窗销昼，画堂无限深幽。
篆香烧尽，日影下帘钩。
手种江梅更好，又何必、临水登楼？
无人到，寂寥恰似、何逊在杨州． 
从来，如韵胜，难堪雨藉，不耐风揉。
更谁家横笛，吹动浓愁？
莫恨香消玉减，须信道、扫迹难留。
难言处，良窗淡月，疏影尚风流。</item>
        <item >香冷金猊，被翻红浪，起来慵自梳头。
任宝奁尘满，日上帘钩。
生怕离怀别苦，多少事、欲说还休。
新来瘦，非干病酒，不是悲秋。 
休休！这回去也，千万遍阳关，也则难留。
念武陵人远，烟锁秦楼。
惟有楼前流水，应念我、终日凝眸。
凝眸处，从今又添，一段新愁。</item>
        <item >山一程，水一程，身向榆关那畔行，夜深千帐灯。 
风一更，雪一更，聒碎乡心梦不成，故园无此声。</item>
        <item >人生若只如初见，何事秋风悲画扇。等闲变却故人心，却道故人心易变 
骊山语罢清宵半，泪雨零铃终不怨。何如薄幸锦衣郎，比翼连枝当日愿</item>
        <item >辛苦最怜天上月，一夕如环，夕夕都成决（换玉旁）。若似月轮终皎洁，不辞冰雪为卿热。 
无那尘缘容易绝，燕子依然，软踏帘钩说。唱罢秋坟愁未歇，春丛认取双栖蝶 </item>
        
        <item >谁念西风独自凉，萧萧黄叶闭疏窗，沉思往事立残阳。 
被酒莫惊春睡重，赌书消得泼茶香，当时只道是寻常。</item>
        <item >湿云全压数峰低，影凄迷，望中疑。非雾非烟，神女欲来时。若问生涯原是梦，除梦里，没人知。</item>
        <item >明月多情应笑我，笑我如今。辜负春心，独自闲行独自吟。 
近来怕说当年事，结遍兰襟。月浅灯深，梦里云归何处寻？</item>
        <item >若耶溪畔，恨春暮，啼鸟声声明灭。解佩凌波，人不见，漫说馆娃宫阙。百尺琼楼，千人歌乐，纵使肌如雪。俱归黄土，而今只剩明月。堪叹伍相鸱夷，忠言孤胆，难抵眉心结。西子多情怀袖里，霸主英雄气竭。越甲三千，佳人一笑，山河空泣血。五湖舟上，寻芳不待佳节。</item>
        <item >雪浪银涛云漫舞。月影玲珑，碧草迷春路。莫了轻忧颦百蹙，蝶心一瞬还芳妒。梦卷雨帘风暗顾。柳影朦胧，粉絮粘花雾。莫了新愁嗔万数，眸明一盼留情驻。</item>
        <item >丝丝缕缕，绕绕缠缠，风风雨雨去去。相见不如不见，更难离处。深浓应识寂寞，怎敌他、惜花情绪。自落也，正心伤、怕是别春无语。两岸垂杨飞絮，多少意，惟留杜鹃声苦。泪尽长亭，独望日斜晚暮。芭蕉又逢细雨，逐浮萍、酸酸楚楚。更叹个，世事误、辜负几许！</item>
        <item >微风拂面，细雨初晴，荷塘翠叶漫卷。竞看芙蓉开启，与谁争现？蜻蜓早立欲语，应识她、出泥不浅。醉中舞，正欢欣、一缕暗香随遣。掠水双双飞燕，惟盼那、斜阳影红杯盏。若误前尘，只恐又成梦幻。芳心哪堪冷落，月无圆、泪也洒遍。问去处，怎忍见、舟别晓岸。</item>
        <item >十年楼阁锁清秋，阶前苔幽，帘卷心愁；香墨轻叹情未收，寸寸柔肠，欲说还休；流水无情落花游，始觉春空，粉泪盈眸；夌花镜里形容瘦，思亦悠悠，恨亦悠悠。</item>
        
        <item >把相思裁秀句，凌乱难协律。和泪写云笺，仄仄平平，皆是秋思绪。夜来幽梦忽相聚，牵动愁如许。帘外雨声声，点点滴滴，婉转随风去。</item>
        <item >红消翠减，蓬枯圆碎，几亩残荷香冷。闹红一夏雁飞凉，雨千点，鸳鸯无影。荷蜓飘渺，寒蝉凄切，半苑秋池殇景。可怜玉露漫西风，绿云去，唯留清梦。</item>
        <item >凌雪一枝尤俏，暗散冷香殊巧。玉露熏绯斜鬓角，不教梨独傲。 疏影横窗争料峭，雪中笑、脆铃嘻闹。三弄皎，字珠玑月眺，便与谁相照。</item>
        <item >碎尘成澜。长尘万丈，流年还是、素颜轻叹。梦影几多，易冷半杯残盏。小笺细语难眠事，一字一看千转。恐天涯不与，寄书无处，怎堪情断。醉言离别泪，融愁凭酒，月缺花飞风散。碧落烟云，只瘦了轮回缘。尽成镜水无逢日，一纸柔肠谁念？枉凝眸，纵有锦章华句，恨难相伴。陌上上演繁华绝恋，谁在幕前顿足？</item>
        <item >惜别陌上繁华，无计留春。伊人意欲远行时，浅墨相随、字字离苦。可是长亭路尽处？盏酒衷肠诉。莫道晚归来，鸿雁传笺、未语双眸雾。雁过斜阳，寥廓江天，醉舞黄叶铺满路，欲问昨年何处去，犹恐言出无归书。乱山空断千树，看暮云轻渡。无意惹秋风，空诉柔肠，争奈托霞绪。</item>
        <item >随性枕霞，清风蕴涵的诗经，翻开了，飘飘峰峦，幻化一朵清露垂滴菟丝，常驻静谷，悄然水墨，摘雨做云。清池浣壁，砚台，以心的淡雅拂竹筛月，依绕阡陌桃源洞天，陌上轻歌，细腻绵长为特立的一脉风情。但看幽谷花开花落，素蝶翩然入梦，曦月千里。</item>
        <item >青梅落，花无期，茶凉三兮。牡丹笑，七月七，楼栋别期。雁单飞，云孤寂，浮萍无依。凤独游，闽江碧，风雨相袭。时光碎，谁曾忆，爱宠云集。范阳乱，人相离，恩情难系。韶华尽，白素衣，古井凄迷。思奠处，何堪记，断肠新题。</item>
        <item >云烟深处，徐徐清影，梦摇曳。醉吟着听风，解雨，倾夜，醉月。目光迷离，似一弯清泉荡漾，一萧管弦悠扬。浸润了清美，蕴含了淡愁，描画了絮语，镌刻了记忆，是否能卷写一曲雨润深情的心音？回眸叹无语；穿千山，涉万水，千帆渡；当此凝，枕一籁天际。一曲辞赋一杯如莲，把酒问风，饮尽纤尘。 </item>
        <item >梦里飞花几度秋，红颜憔损香泪流。长剑青衫天涯路，古道战马嘶不休。烟柳画桥惹情皱，遮眼尘沙浮肩忧。月明把盏酾芳酒，冷弦空诉相思咻。沉雾缭烟，纱窗凄寒，烛影乱流年，花香凋阑，琴音黯然，相思瘦红颜。庭院月残，玉枕无眠，粉泪迷望眼，白衣长剑，暮卷烟帘，策马天涯远。</item>
        <item >春雨过青桥，任惆怅轻絮，琵琶一曲，念往事如烟，萦萦绕绕，听那一声声让人心碎的呢喃。一缕幽梦，暗香浮动。依栏独处，袅袅的音丝，独寻觅，韵依依，高山流水。旷古清幽的琴音里，不入凡尘，一曲琵琶语，心碎总难说。如此只将清愁锁在红尘里，放开生命中被束缚的情愫</item>
        <item >烟沙茫茫，鬓发染霜，轩窗夜雨情更长。绣榻凄凉，孤影惆怅，花梦流殇。梦中浅唱，雾掩银光，落残飘香。古径道旁，君执剑凝望，伊泪眼汤汤。秋红流淌，尘沙苍茫，长剑鸣苍，瘦马断肠。犹记得君曾言地老天荒，永不忘那抹红妆，冷雨未息，花酒却凉。恨醉眼，魂迷乱，阑干溪畔，花帘梦寒。 </item>
        <item >陌上寒烟，深秋渐远，悠悠的心，轻倚楼阁，独品一缕闲愁。风，扫落了黄叶，拂起了尘扬，勾出了那些有关风月的华夏过往。记不清多少次，一个人轻倚楼阁，安静地远眺被铅色覆盖的苍穹，灰蒙蒙的天际，留给人沉闷的压抑。愁却在那一刻轻展，带着一缕孤单，一缕清闲，在漂浮的国度里游离畅想。</item>
        <item >那世，君长剑哀响，天涯断肠，古道草荒，挥鞭沙场。那年，伊庙前焚香，闭目神堂，低声祈苍，莫失莫忘。满城烟沙无语，断桥落花有声，多少年为君月容守候，不曾花前月下，不曾雪月风花。镜前白衣染霜华，徒留别后牵挂。画桥东风，琴韵优雅似梦中，明眸青瞳，相逢识君总是空。</item>
        <item >满简诗残半阙词断，三生情深一世缘浅，从此君沙场挥剑，卿候着思念。轩窗温花酒，挑弦独自忧。梦里谁轻语，相逢叶落秋? 水自流，残花夜雨，侯君归相思休。沙场剑试喉，红笺泪未收，朱颜空瘦，闻君讯也愁。笙歌催断月钩，黯淡了夜空，琴韵惹了情皱，忧伤了箜篌，花海中谁凝望不休？</item>
        <item >冬来待雪不觉凉，雁掠红尘却留伤。云绣缥缈天作裳，月华星光两肩扛。瘦骨难耐雪后霜，孤魂才晓露间芳。肝胆溶雪酒穿肠，一滴入心冰淤腔。夜夜无眠难为情，字字沁芳几许凉。细思量，泪成行，恁轻狂，全因任性起乖张。挥手别过清风去，明朝踏浪渡尘殇。年年岁岁常相念，一寸相思千尺量。</item>
        <item >天籁鸿音远，关灯隐愁幔，思绕青纱暮，牵落月华闲。孤骑骋辽原，瑞雪封时剑，雀嘶风语哑，重叠雾靄卷。蓑籬臂节挽，过舟载离旋，星点蓝墨褚，衍凄覆夜眠。</item>
        <item >一杯文字摇曳的城，浅浅听雨。清，恒，夜。天涯回眸的转角，以弦上那朵半开的湖。蓝，云，清。风铃轻舞屋后如蝶的烟叮咚层雾，丝缕折叠弥漫飘渺的独白，成梦。手心握暖，悠悠品月下清幽的静。一季风涌过灵魂的灵霄，云涛里，坐挽舒素言真语。拂尘，拂袖，清月下，浅浅绕过季季的掌心。 </item>
        <item >胭脂染上了素白天华缎绣梅的袖边，点点殷红天际。夜雨初歇，有花落轻浅的声音，萦醉一滩清月。月步临窗，融一室灯光，柔享静谧。那刻不经意地沉湎，花已然落案，入墨成香，笔端淡淡的…多年后，花开又谢，素清依旧。</item>
        <item >夜露黏寒，层云弄影，烛映帘栊月半弯。空无相对，怅惘离别岸。前事满眼成昨，劳回首，梦魂飞乱。雨过处，水曲迷烟，落花湿眉间。执念，心坚更，若遇初见，知他绝艳。时面色欺雪，巾纶羽扇，墨韵香氛千翻。云水处，携手漫卷。思万点，萦萦约践，温平生谁换？</item>
        <item >春将尽，点点残花飞满天，长廊冷，短梁寒，南飞紫燕今未还。空巢怎堪风雨侵，巢倾泪断故音远。遥遥千里烟，湘江水阔，空倚纱窗久，凄凉何处诉。寄人篱，身孤影瘦居潇湘，枉负了孤标傲世，人间仙娥。绝世才情满笺殇。前世因，今世果。一场尘梦木石盟。醉读西厢两情依。</item>
        <item >一曲汉宫秋月，隔窗数清秋，幽幽东墙虫蛰声。一杯清茶赋闲，长廊望夕斜，悠悠青山生秋怨。隔水孤雁映鸿影，尽去惆怅小楼独对。长门有落花香料，断红处，衰草已相与，长庭有幽歌一曲，待人寂，琴词已闲置，寸心付怨柳，碧池暗暗影，絮泛流水涟漪，风碎落叶飘飘，薄衫与凉瑟，漫瘦西风度。</item>
        <item >月斜风轻，秦淮水已凉，乌衣巷也空荡，清丽素颜桃花殇，顾盼清眸遥相望，不知故人今夕在何方？掬一捧流年望穿你我，摇一叶兰舟摆渡繁华。忆当年，谁轻许了誓言，绽放刹那的诱惑，蛊惑了谁的魂魄？拽动了谁的心弦？昨夜曲筝弹云水间，今宵谁人无眠泪遮眼。月影纤纤相思愁成海，一阕清词谁赋来。</item>
        <item >知己一语，生死相许。扬袖拂花云水深处，指尖弦瑟拨一曲琴音弄月清唱流年。春秋偷换展尽风华，挥弦洒泪再回首，谁人相望在天边？曾忆，云水深处欢声笑语淡墨著蒹葭，万里清风相约携手青山一起踏，月下承诺的誓言织就共醉南山下。年间时光弹指霎那，不曾想是醉梦芳华一场哀。秋风飒，月无暇。</item>
        <item >烟雨红尘里，多情叹落花。随春归几度，朝岁沐流霞。一笑生平事，赋曲歌月华。幽思汇锦墨，壮志踏黄沙。晓梦千秋去，冰心弃乱麻。清冥天地阔，任我意风发。闲论自煮酒，怡然入道家。远征万里路，明月已天涯。</item>
        <item >敛翩珠冠，公主贵妃嫁服。舞绿茵、凌波微步，绿云仙子西行祝。岂就彩妆，百色凝暇玉。碧梨压海棠，月衣星雨。黯光华、紫红黄绿。羞百花，恨着霓裳，雪叹冬无翠，雅减三分素。</item>
        <item >帘卷秋声，雁过寒楼。落烟华，满清秋。浣一溪瘦月，一曲清筝，掬一捧秋韵。任秋声渐近，任秋声渐远。任岁月随秋声、琴声、静月，一同流淌。拈满指菊香，心之静，便是安然。青萍之末，蒹葭之端，秋之湄，那一剪心之素影，渐由断弦里走失。玉碎声惊了逝，痛了秋涯。</item>
        <item >清风飒爽柳姿还在，一片轻云漫飞天。涟漪泛湖荷叶拂舟，一曲和音绕指柔。对镜描妆素面朝天，一记浅笑去无痕。凭栏怅望凝眸思量，一片清秋气自爽。和音题文，一把辛酸暂埋藏，寻音倚歌，一帘惆怅浅卷起。但凭楼兰，倾泻柔情，不慢不躁，雅致清秋，莫使伤愁锁清秋。</item>
        <item >庭前花草月圆静好，沉雾流溢杳渺。梦中谁盈笑月隐夜渐晓。琴声伴笛箫风淡帘高。幽梦登高塘，墨中惆怅，落尘画舫，碧纱未敛小轩窗。相逢岂会别后忘风雨曾经似锦堂。画桥流溪望，尘沙飞扬，秋去风更凉。窗外远岫雾静风幽。云中楫舟一杯渌酒一弦愁。红尘陌上，倚窗蘸墨思情依旧。</item>
        <item >千年一叹，红尘之外，桃源正好。今世之秋，嘈杂静好。拂开浮尘，便是桃源。五柳的清风，依然吹开千年浮华，那一杯菊酒，清芳千古，于南山之巅氤开，于东篱之下馥郁，我沾一指清醇，便暗香盈袖。棹舟岁之长河，淡倚秋之一偶，心静便可出尘，心清便是桃源。</item>
        <item >绮陌九衢，雨迹云踪，尺素锦字飞燕传书；一枝秾艳，凝香玉露，往事成空还如一梦；素娥青烟，残云暗涌，此情难绝何日何年。琦年玉貌，墨翰兰亭，琼台仙葩谁赋才情；风姿卓越，语笑嫣然，惘然不过浮光掠影；水中望月，雾里看花，欲语含休绝代风华；悠悠我心，沉吟至今。</item>
        <item >凭轩窗听丝雨盈楼上，坐西厢书华笺乐琅琅。对幽篁自援琴发清伤，忆流芳莫向晚恨韶光。晚风静夜未央，弄清影醉月光。起手长歌回荡，琴弦响奏一曲敬离殇。思无量一怀情付海棠，徒忧伤望断杨柳陌巷，泛沧浪隔皓水犹相望。合双璧凝清光，谁与诉衷肠，尽壶觞辞旧人过潇湘。</item>
        <item >瘦 影婷婷不自容，淡香杳杳欲谁通。不堪翠减红销际，更在江清月冷中。”秋后的莲沉寂在眉弯沧海，恍如前世里的记忆。撑一把油纸伞，漫步于翠染的湖间，温婉如玉，如梦似烟之女。寥寥素词、浅浅清愁横在风中，踏月色，妩媚琼枝，阑珊处，轻漾诗风词韵的水袖，跳一曲最美的霓裳舞。</item>
        <item >客行千里，舟渡万山。驻足，回眸，只余深深寥落。蝉声流失在沸腾的原野，繁华落幕于飘渺的尘烟。断桥处，潺潺流水依然；繁花丛，阵阵馨香依旧。穿越淡风丝雨，深黛苍穹，尘寰烟火，宿命轮回，千年辉映，万年风霜。唯愿此生，春来共蹁跹，夏至同荫眠，秋高与月伴，岁寒齐隐天。</item>
        <item >碧轩窗，红绣阁。轻挽帘，静倚栏。杨柳青青垂岸低，镜湖泛漪圈愁情。艳粉娇红落满地，横箫一曲和雁啼。芳菲若歇何殆尽，烟雨绸缪何时停？清浅处，花丛影。宣纸上，水若心，泼墨丹青，执笔描临。断章作题，红笺为句，一篇词卷潆烟，一页飞尘若梦。</item>
        <item >素年锦时，安暖便好。这样一种淡雅的心态，终究要经过千雕万磨，之后便会如此。拈指岁月，寂寞流年。谁的开心只是瞬间。从来不喜欢争吵。默然，寂静，如此而已。屈指西风，几时来，却道流年偷暗换。此情应笑我，须臾红尘，尘寰落落，最是云烟。</item>
        <item >妲己无人怜，万夫所指祸水千载骂名担，绵绵此冤。双飞入长安，若无帝子荒唐何来赵家燕、瑟瑟转。穷碧落黄泉，争奈娇波不顾玉妃太真院，茫茫此言。玄机平生参，嗤笑世态在涅冷眼着缁衫，重重门掩。九曲连环，文君从中折断。钗头凤，声声慢，只咽泪装欢。易安，难安。生死同衾玉堂春亦然。</item>
        <item >谁弄浮世鉴，转轴拨弦轻歌听侬悼红颜，续续低弹。想弱水三千，胭脂水粉柔香应是恨无限，悠悠叹。当日商王苑，内外暗波跌宕唯得伊比肩，寂寂人散。两处秋叶乱，朔漠明妃文姬弦上说故园，夜夜寒。纵而青史湮，风华不改石碑无字意自见，悱悱则天。三扶紫薇殿，知是为谁独守春风满西山，剪剪。</item>
        <item >长爱碧阑干影，芙蓉秋水开时。脸红凝露学娇啼。霞觞熏冷艳，云髻袅纤枝。烟雨依前时候，霜丛如旧芳菲。与谁同醉采香归。去年花下客，今似蝶分飞。旖旎仙花解语，轻盈春柳能眠。玉楼深处绮窗前。梦回芳草夜，歌罢落梅天。沈水浓熏绣被。流霞浅酌金船。绿娇红小正堪怜。莫如云易散，须似月频。</item>
        <item >风似水，银汉遥，渡梦有鹊桥。暗香袂，庭院小，乞月同相邀。撷来一缕莲风调，绣针一枚蛱蝶挑。浅酌一觞，佳期难得，眉黛薄醉亦窈窕。灯如雨，烟花梢，芳华总易老。梧桐影，织牛宵，且卧看今朝。蜍香盘作青丝绕，对月一拜乞云巧。再拜悄慕，琴心难诉，抚过锦弦寻觅处。河东云飘过，河西牧笛遥。</item>
        <item >悠悠比目，缠绵相顾。情脉脉兮，说于朝暮。有琴邀瑟，充耳秀盈。贻我心兮，得携鸳鹭。悠悠比目，缠绵相顾。颠倒思兮，难得倾诉。兰桂齐芳，龟龄鹤寿。抒我意兮，长伴君处。</item>
        <item >一纸苍白，一纸情曇，一纸落花，一纸清梦，一纸寒凉，一纸秋水，一纸悲凉，次往，客路梦园，秋月中天；是谁红妆粉黛，苍凉一梦，秋水常常，落花惊梦？一腔满怀，琴月半，独望，瑟瑟，寒风刺心，隐痛，对酒当歌，泪散梦黄泉，墨香，浮动月光曲，蝶语悠悠，承载意幽幽。</item>
        <item >起舞浅杯醉清风，晓云残月碧落中。蓬松双眼迷离望，万绿丛中那点红。昨夜金樽佳酿，鸿儒谈笑风声，黎明，宿醉，拥琴，抚笛，横卧湖畔，且不顾风凉；今早朦胧初醒，依稀佳人舞动，红衣，幽舞，腾飞，踏云，荷中欢笑，且似梦非醒。</item>
        <item >青虫草，相思酒，一晚清梦少；看今朝，醉昨夜，却看红颜笑。几多情，皆纷扰，尽揽空惆怅；意忧升，池间笑，狂饮对月情。今叹晚，重逢久，一世情难断；敬九天，层云动，淡漠空留情。飞沙起，微露凝，鸟语清晨起；苍松劲，情如世，轻笑惹红尘。</item>
        <item >秋风萧瑟，寂月如钩，繁华零落于枝头。北雁南飞，草木枯瘦，美景良辰尽流走。晓风残月，独上西楼，一缕情觞几许愁。月盈月缺，千红已谢，此去经年风凉透。抚风而吟，泼墨挥袖，携阕清词伴歌喉。身沐清辉，脉脉轻柔，一地相思浓似酒。</item>
        <item >淡淡素笺，浓浓墨韵，典雅的文字，浸染尘世情怀；悠悠岁月，袅袅茶香，别致的杯盏，盛满诗样芳华；云淡风轻，捧茗品文，灵动的音符，吟唱温馨暖语；春花秋月，红尘阡陌，放飞的思绪，漫过四季如歌。读一段美文，品一盏香茗，听一曲琴音，拾一抹心情。</item>
        <item >长亭柳笛，如秋水歌吟。花谢花飞，似风过无痕。凭栏悄悄，淡月疏影照依稀，萧瑟往事唱东篱。静夜无语时，风摇烛影红。独揽一窗西厢的月色明媚，望断梧桐深院，依然逃不过的是寂寞锁清秋。凉风如水淌过，泛起涟漪点点，摇曳心思浅浅，我素手轻拈，安然倾听一朵落花的呢喃轻叹。 </item>
        <item >红颜远，相思苦，几番意，难相付。相逢一醉是前缘，风雨散、飘然何处。何必多情，何必痴情。花若多情，早已凋零。情意浓，爱意浓，怎知红丝错千重，路同归不同。欢亦忧，乐亦忧，踏雪寻梅方始休，回首天尽头。相濡以沫，不如相忘于江湖。</item>
        <item >秋色三分，一分落花，二分红尘。细回味，不过镜花水月一场浮梦。孤灯孑影，冷月如霜，梦回几转泪轻淌，如水秋波，微唇轻启，一曲清歌醉人肠。春已去，秋将尽，执手风雨何凄凄，雁南归，人未回，落花深处雨纷飞。回眸淡看来时路，夜雨阑珊，轻将低唤，原不过梦里梦外几丝缥缈，几多清愁。</item>
        <item >首依案梦尚浓，素指拈花醉未休。日长风静，花影闲照。檀板清歌，梨花素雪。浓春之时，湄水之央，我云髻簪花，毓秀天香，若白莲初开；你，剑气书韵，清风儒雅，似云水浩渺。春江花月夜，画舫听雨眠，一场天青色的重逢，月入歌扇，花承节鼓。绣阁藏春，闲窗锁昼。青梅煮酒，絮语如初。水云深处，烟雨花楼。</item>
        <item >柔肠回环，思情阑珊。一袭梨花白，颦眸流盼，莲步姗姗，若蝶翩跹，玲珑花间，似月静娴，细婉芊芊，仿若从远古的墨香里深情地走来。荷裙朵朵，踏露轻歌。一柄素纸伞，轻盈袅娜，瘦腰柳摆，馨若芝兰，幽似伽蓝，踏纤尘水月的清软，娉婷宛立在烟雨的江南。那时，春色绵绵，细雨霏霏。千里烟波，花语楼阁。</item>
        <item >有琴七弦兮，角羽宫商。心意通谐兮，弹之求凰。吾所汲予兮，颉颃翱翔。轩辕崇地兮，扶摇无疆。迩思心暇兮，驰之如狂念及佳人兮，弦瑟惶惶。落指终曲兮，音荡余响。七弦泠泠兮，悲余愁肠。</item>
        <item >青衫远，烟波愁，柳不堪折。宋时诗行，寻一朵青荷，凌波岸，临水照，唯有相思如故。谁是凝伤浅唱的女子，若青荷，凋零离离。芙蓉面唱芙蓉曲，声声念白，如今朝黯然，悠悠浅韵，似他年缠绵。雨落飞花在，花落君不知，莲心盛满旧年事，枉自嗟，直至心枯。回眸处，无相依，荷正荼蘼。醉别君，转眼成天涯。</item>
        <item >凝 眸处，千里烟波，花语楼阁，若渺的水云深处，虚幻之间古人演绎万种风情，古色古香的人云古景在脑海幽然流传，一份婉约细致的风雅一份袅娜轻盈的飘逸。搡一枝多情的枫红，把魂牵梦萦的相思愁词，卸舍下尘世中所有的悲与喜，执牵起你温柔的手心，依偎着你宽厚的肩膀，不问三世，不问姻缘，化蝶比翼。</item>
        <item >沉香亭畔，春风牡丹，一窗恣意不聘的相思，宛如灯火阑珊处的水色胭脂，轻弹如梦的江南，一双烟霞旖旎的眸柔似春风，润若雨露柳眉细描这一弯情幽，双燕归时陌上可相逢？若君不解花语，花儿与谁缠绵？一脉弱不禁风的相思，纤柔地舒展，嫣然若清起流转，柔肠回环，思情阑珊，一袭梨花白，颦眸流盼莲步姗。</item>
        <item >千江有水千江月，万里无云万里天，风缓荷塘远嚣喧，芙蓉如面。池花对影落，烛泪向心流，夜色月光泼，未到别处不悲秋。风姿潋滟，云水含笑，笑看月影水面倒。朱夏转眼过，又是秋雨听风波，道别，不曾见回头。欲寄彩笺兼尺素，水远山长会相逢，风缓荷塘送香远，情在人间，有缘再见。</item>
        <item >夜雪潇潇，飘如落羽，一片片一朵朵，绽放于唐诗宋词里静美醇淡的韵脚。瑞霭氤氲，残月隐然，澹梅浣雪，拂落一曲灵动的合弦，叠叠幽韵，将亘古的柔情写成此刻的雪瓣一朵。倦依窗畔望琼英，心字共谁倾？呵手轻霜试梅妆，轻抚一曲声声慢，静听疏篱烟雨唱彻醉花阴，漫看淡云长天弹却凤箫吟。</item>
        <item >手捻红笺，紧锁眉，无限伤心事，难寄。哀筝一弄声声碎，纤指袅袅，玉柱斜飞丝丝断肠曲，草色一碧寒烟翠，春山眉黛低。千里路，云渺渺，一袭月纱，冰肌玉骨。烛影摇红，微醉西楼，海棠落尽，水湄轻柔。冷弦多情，烟雨倾城，一缕仙音，飘渺烟波江畔。谁见佳人寂寞湿衣襟，空惹一季荷花悴。</item>
        <item >月色朦胧，碧纱窗外摇竹影。星眼稀疏，幽宅门前拂清风。翠袖湘裙，独坐池前。清弹古琴，素手弄音。琴声若画，一卷柔美芳景；琴声似诗，氤氲清幽雅意；琴声如泪，滑落一地伤痕；琴心幽忧，映月迷离，水波袅荡，浮碎一池相思。弃琴归去，冷月入窗。</item>
        <item >流水潺潺，心韵悠悠，落花满庭，暗香盈袖。掬一捧湖水，拈一缕秋香。婉约明媚的律动在旖旎中绾结成洁白无瑕的心莲，任一曲水调轻轻的流泻，静静的蔓延，在薄如婵翼的素笺上浸透，再浸透……</item>
        <item >一抹胭脂，一朵嫣然，一缕香艳。一脉锦瑟，一梦倾城，几许暗殇，如许妩媚，抚一曲花事凝烟，倾城千年的一曲馨香。兰亭驿路，故作从容的敛步，遁去的时空里，是谁在幽幽的喟叹？任思绪斑驳了一地碎影。朦朦胧胧，恬然而怡然，眼里涌起一层薄雾，几分柔情，几分眷恋。</item>
        
        <item >任处池塘，水荷清香，郁郁污泥，养我其芳！不为风摇，不为雨藏，任君来去，守我天朗。本无所染，明妙坦荡，垢净分别，于我何殃？高华岂慕，低秽怎伤！月圆天心，觉此华章。自在腰身立沙洲，浮云闲映碧波心。采莲歌中根尘断，天涯无处不知音。</item>
        <item >梅 边人醉，南柯梦惊。风倾夜，云破月，疏影淡妆梅沁，曳曳暗生香。望来时，青禽偕画意，绿茗蕴诗情。祥霭半蒸，高风渲墨。天涯咫尺，曾经模样，镌写春秋入卷章。凌风清骨傲，从容间，谈笑发飞扬。啜饮梨花雪，夜光杯转，浅吟低唱当年金缕曲。寻寻觅觅里，一咏一叹，隽逸成不朽的风华录。</item>
        <item >半世情缘，指间流砂。一程烟雨，刹那芳华。凝泪无语秋千下，朝也飞花，晚也飞花。惊鸿已逝，梦断天涯。啸山吟水，倚枕烟霞。舞落红尘轻策马，风也由它，雨也由它。</item>
        <item >蝶绕青川下，故作南山人，花惜怜人花亦醉，人陌殊途人已殇，几许痴恋化为蝶梦，翩翩残花入凡尘，痴恋如蝶，记忆如花，蝶依花，花惜人，人已去，浮华漠视，独依花眠。思绪如虹，七彩可溢，借问蝶梦几时归，七夕彩桥花下醉，踱步沉醉人已殇，花下泪，几许情。</item>
        <item >那一刻，巡古苑，采幽香，笑看芳草添新妆。临风陌上，邀文谈笔友，作诗万首，琴棋书画，饮酒千壶，且看翠柳醉夕阳。曲径通幽处，剪红情，裁绿意，莺歌燕舞，心静，影动。</item>
        <item >拈一指温馨，推开了那一抹念的重门，用记忆和思念，在季节的深处，寻觅万千风景。桃红万丈，尘缘雾霭，镂花案上，墨香未干，红笺小字，诉遍相思意，所有关于你的往事，关于你的片段，如古诗词韵里欢然散句，悄然坠入零落的诗行，字字踟躇，行行如许，深深地篆刻着心底。</item>
        <item >细雨不识愁，乘风欲加浓。挽袖拈花，摇落云池。醉花醉水，醉一阙词，蒙蒙薄雾缠绕，雨中摇摆柳枝，一直喜欢柳叶素妆，纤尘不染，情不自禁拾那纷纷扬扬的碧玉，醉风，醉雨，醉一帘梦，静静的听着雨滴沥时的低吟浅唱。一种恍若隔世的忧伤，深深触及温柔的记忆。一丝酸涩的味道，几许凄凉诗句。 </item>
        <item >一朵微笑，轻灵雅逸，临水悠然。红尘如梦，踩着岁月的褶皱，霓裳千载的诗行。一滴泪，纷然如昨，徘徊千年的渡口，洇开一片潋滟，桃花陌上，盈盈不得语，花落花随人茫茫。掬青露在手，挽白衣轻袖，独步幽谷，若水凝烟知音远…… </item>
        <item >落雨后，兰亭梦岸上。静水流涟时，霞虹朦胧风。淡烟挽燕穿云，彩屏艳花前……不醉清风，草随玉田淑。楼宇居入铃木深，云雀别枝脆鸣人。露水晶莹，雨林花开香……轻舞步，摇曳起梦寐红袖。彩蝶恋花，翩芬芳，香薰醉人情。夕阳霞红，清风抚宁溪。潇潇沐笛，静梦醉雨花前，香不断人意…… </item>
        <item >指捻古卷，书香萦怀，窗前树畔，风姿胜雪，着一身素衣，若柳拂风，氤氲在千里烟波的江南，浅吟低唱中印的是一颗纯真的心。执一支玉脂羊毫，墨画尘世的心迹，凭栏画桥，抚一曲淡淡的秋殇，踏着墨香字字，只影清瘦在朦胧烟雨。</item>
        <item >流云过，烟雨遥，空中有微尘曼舞。一袖清雅薄衣，天光微浅，沉醉了几多轩墨，香痕诗里字，浅浅笔画魅影人。翩然而至柳岸堤边，一语诗成，紫陌自生烟，携几分飘逸，带几分幽怨。一书墨痕，半卷清词，荷盈曼妙，蝶舞翩跹。晶莹心语，细腻如丝，花谢花开花满天，烟雨声里数流年。 </item>
        <item >梦语轻啜，一帘幽梦话黄粱；醉意深弥，凭栏买醉舞清影；落水桂莲，一尺清香点涟漪；轻舟翠屏，一丈诗情描樊冥。</item>
        <item >秋水泱泱，月影疏疏，载不动几许相思，几许愁，兰舟之上影消瘦，倚栏杆，花飘零，点点滴滴泪自流。月光如水，繁星如眼，银白色的月光洒满这深秋冷夜，簌簌秋风墨染了一池的怅惘，秋渐浓，夜微凉，满地残花堆积，不知何处惹相思！秋、你将一席忧伤写尽。秋、你将一缕愁思堪寄。秋、你墨染了谁的愁？</item>
        <item >十月江南，烟花绚烂，宜行宜往。水岸香桂，石桥卧柳，宜晴宜雨。粉墙黛瓦，亭台老榭，宜酒宜诗。弄堂窄巷，幽园怡院，宜雕宜篆。油伞灯影，廊风檐滴，宜飘宜忽。紫砂清茗，蓬舟桨声，宜静宜动。轻袖盈步，丽娘回眸，宜描宜抹。吴侬软语，越调评弹，宜斟宜品。水墨风情，流转画卷，宜醉宜梦。</item>
        <item >展望娟月，叹服千千音阙。朦胧字迹，泛黄史诗，摩挲纸页，汉赋元曲，缭绕屋脊，唐诗宋词，融入三秋。落幕的时光淹埋沉痛的伤口，幻化成散落满地的忧伤。美人泪，断人肠。朱唇点绛，雨擦梧桐，泪湿眉黛，胭脂红，青韵化蝶，瓷意清脆，泛落青花，倾城天下，箜篌弹尽，一曲相思。</item>
        <item >花影怅怅，清酒邀梦饮，泱泱垂云，冰月湾沁芯凉，瀚墨玉珠涟涟水，晴不见，粉泪萧雨，笔墨丹青随唱，红颜误入桃花清梦，终得空也，欲是只羡鸳鸯不羡仙，花落雨尽芯绸绵，幽幽画卷风雪陌，露水难收此晴去，只留烟花唱旧梦。一只梅花院中开，鸟落枝头听碎雨，斑驳星迷华月墨，独揽妖娆抚琴音。</item>
        <item >思绪尘埃梦婉花舞，心事微风彩蝶翩跹。红袖添香，清歌做伴。你来我就在，你不来我依然在。天涯期盼，遥寄情痴。心愿花事荼靡，惆怅此情寂寥。弦月残玦，心为谁开？孤灯瘦影，情为谁守。一袭心境，一盏清酒。憔悴盛满眼眶，愁绪爬上心头。轩窗幽暗华枝碧，月影横斜隐芳红。 </item>
        <item >轻纱摇曳，红叶剥落，情盅化蝶，且怨夕阳迟暮，曲终人散，只有伤心人知道。佳人对镜，泪千行。水流影月，为谁殇。问君醉窝几许，直到残月早登峡谷，问镜中花影，为谁红，问水中残月，为谁颜。不再是朗月照花那般清澈明晰，十指间的温存仍在，指缝里的流年却已在青涩的童话倾踏。</item>
        
        <item >晓风祛残月，摇指落花，美人滴下胭脂泪，英雄催促断肠愁，嫣然一笑，抵御万千浮华，溺水三千，我只取一瓢，谁的手，为我弹落盔甲上的风霜，谁的雄心，祸乱了我的天下，又是谁的剑，斩断万段风华。凝聚所有的思念，寄托在来生皈依的佛前，为你守候那段浅缘。子夜清幽，叹青矜拂晓。</item>
        <item >纤丝碧柔，揽几捧细水流。一曲离歌谁断弦，怅把愁怀奏。寂寞黄昏后。清墨盈笔念依旧。湿红恨墨浅封题，欲解泪盈眸。百转柔肠借风送，执笔寄思心底幽。憔悴损，几许繁华落红扣，伊人为谁渐消瘦。新月如钩照西楼，枕无眠，夜色清寒透。千斛万盏，相思无缘后。痴情欲语，莫负年少著绡头，旧约扁舟……</item>
        <item >满月花，风摇绽，一轮寒月盏，纷纷黄叶飞，醉生梦死，红了朱砂泪，对月凝雨，粉尘倾风，心绸碧花，冷花秋粟，不见三寸目光，独上西楼，星语玉柔，星灯弥漫，难暖颜，单影难双，霜沁雪篇，红颜赋，桃花酒，梨花露，三生情缘，曲歌，缘灭，何奈。抚琴千首，万水千山，娉婷花影……</item>
        <item >寥寥心事，问花无语。谁寄清风向明月，空守京城葬花吟。遇见你，梅子初碾清尘，江南的烟雨正青。一笺纯白纤柔的雪宣，如飞花烟月，轻轻叩响彼此的心门。千年深巷，风回竹语，那把粉红色二十四骨伞下微微照影的惊鸿一瞥，恰似故人归。从此，倾心暖爱，九月，倾情。</item>
        <item >明月照深院，幽径人未还。信手轻弹旧曲，花也含悲绪。往事历历，春去春又回。凝月遥思，依然是皓月无语，十指芊芊，弹不完心中眷恋。良霄寂寂，婵娟独影，清辉柔柔，相思流淌，惆怅萦怀，催泪而下，冰莹的泪滴，凉透心扉。寂夜花寒，鸟语呢喃，柔绵清风缭乱芳心一瓣。</item>
        <item >夜色牵绊，抛洒斑驳的碎影。风透过窗，携一丝微凉，拂乱了一缕长发。丝丝点点的雾露，飘扬，散落。月下轮回，如梦如幻，轻踩着半月的冷艳，守一世的清，手双背，轻移步，独坐镜前倦梳妆。素暖薄凉，琢，刻一纸独白。锦瑟年华，许我，暖颜倾城。</item>
        <item >南山别歌，一往情深，珠帘秋吹，锦水睡莲，九月粉尘，胭脂泪红。瘦了容颜，肥了诗词，一曲古筝吟轩初春月，满地诗香，沁瓢着如花的甘露，若水三千，也只取一瓢饮，轻捧宋词，清照玉砚，雪影孤寂，桃花容，心窗冷，沉迷沉香，琴卿满醉。吟音潇潇，紫烟袅袅，月下之舞醉清风……</item>
        
    </string-array>
    
</resources>    